<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="ans11">


        <item>

1-ان يحكم الصعيد من (جرجا الي الشلالات) تحت اشراف الفرنسيين مقابل دفع الضرائب...
        2-رفض مراد بك فاتجهت القوات الفرنسية للصعيد وانتصرت عليه

    </item>

        <item>
1-طول الوادي وبعده عن القاهرة
            2-تحالف اهل الصعيد مع المماليك
            3_اتباع الاهالي حرب المناوشات
            4-مساعدات المتطوعين من  الجزيرة العربية




        </item>



        <item>
            1-فرض الضرائب الباهظة خاصة علي التجار
            2_تفتيش الفرنسيين للبيوت والدكاكين بحثا عن اموال
            3_هدم ابوات الحارات لتسهيل مطاردة رجال المقاومة
            4_هدم المباني والمساجد بحجة تحصين المدينة
            5-اعدام بعض الزعماء مثل السيد محمد كريم
            .
        </item>


    <item>
        كان أهم أسباب الثورة فرض الضرائب الباهظة خاصة على ا لتجار الذين أمدوا  الثورة بالأموال
       ..
        2_قاد الازهر الثورة وامدها بالسلاح واقاموا المتاريس في المدن
    </item>



        <item>
1-واجه نابليون الثورة بعنف ودخل جنوده الازهر بخيولهم
            2-قتل 2000من المصريين و 200 من الفرنسيين ومنهم حاكم القاهرة الفرنسي (ديبوي)
            3_فرض الغرامات المالية علي التجار والعلماء والاعيان
            4-احدث نابليون تعديل في النظام السياسي حيث عطل الديوان العام


        </item>

        <item>
            .1-تحالف الدولة العثمانية مع انجلترا وروسيا للاشتراك في اخراج الحملة الفرنسية من مصر بالقوة العسكرية....
            2-اعدت حملتين لغزو مصر من جهة الشام والاسكندرية
        </item>



        <item>
            رغبة نابليون فى القضاء على الحملة البرية القادمة من الشام  قبل وصول الحملة البحر ية
....
            2-رغبة نابليون فى القضاء على المماليك الفارين الي . شام
...
            3_رغبة نابليون فى السيطرة على موانى الشام من اجل فك حصار  الاسطول الانجليزى للسواحل المصرية الشمالية
        </item>



        <item>

1-معرفته بتدهور الاحوال في فرنسا بسبب حربها مع الدول الاوروبية...
            2-طمع نابليون في حكم فرنسا خاصة مع تاكده من فشل الحملة

           .
        </item>


        <item>
            1. ان الجيش الفرنسى فى تناقص مستمر بسبب الحروب والمعارك الداخلية والخارجية
            ...
            2_ ارسال الدولة العثمانية حملة الي العريش واخري لدمياط
            ..
            3_ عودة المماليك للمقاومة

            4_تجدد ثورات المصريين في الشرقية ووسط الدلتا وغرب الدلتا.
            .
        </item>




<item>انتهز المصريون فرصة انشغال كليبر بمطاردة العثمانيين في بلاد الشام وقاموا ضده بثورة القاهرة الثانية وتولي زعامتها السيد عمر مكرم</item>

        <item>ابريل 1800</item>

        <item>

            1-اقيمت المتاريس وحفرت الخنادق في الشوارع
            2-اغلقت ابواب القاهرة
            3-حاصر كليبر القاهرة اكثر من شهر حتي تمكن من اخماد الثورة


        </item>

        <item>
            1-استطاع كليبر اخمادها واحرق حي بولاق
            ..
            2_اعدم عدد كبير من المصريين


        </item>


        <item>
            1-ارسلت انجلترا اسطول لابي قير وانضم لها العثمانيين والمماليك والزعامة الشعبية بقيادة عمر مكرم فاستسلم الفرنسيون ورحلوا عن مصر


            </item>


        <item>
            1-يتضح ذلك من مجموعة العلماء الذين بلغ عددهم 146 عالم في مجالات مختلفة
            2_عمل نابليون علي تنظيم امور الحكم والادارة كما هو الحال في فرنسا
            3_نقل السلطة للطبقي الوسطي ليتعرف علي ما يدور في اذهان المصريين




            </item>

        <item>
1-لانهم يتمتعون بمكانة عظيمة عند الشعب المصري ولهم نفوذ بين الاهالي..
            2-يمكن عن طريقهم تقرير ما يراه نابليون من سياسات مناسبة للمجتمع المصري



        </item>



        <item>

            يتكون من 9 اعضاء من المشايخ والعلماء..
            2_مهمته:التشاور في احوال العاصمة


        </item>

        <item>
في كل مديرية ديوان من 7 اعضاء
            يبحث في
            1-النظر في المصالح والشكاوي
            ..
            2_منع الشاحنات بين القري
            ..
            3_جمع الاموال والضرائب



             </item>


        <item>
            1-تشكل من دوواوين الاقاليم وديوان القاهرة ويمثل سلطة عليا..
            2_تكون من الاعيان واصحاب العلم بواقع 9 مندوبين عن كل مديرية(3 علماء_3تجار_3مشايخ)



        </item>

        <item>

            تدريب الاعيان المصريون علي نظام مجالس الشوري من حيث التشاور في مصالح الاهالي

        </item>


        <item>
            1-لعدم استقرار الحملة
            ..
            2-ثورات المصريين ومطاردة المماليك..
             3-مواجهة الانجليز و العثمانيين



        </item>


        <item>
            1-المساواة بين المصريين في الضرائب..
            2_حرمان الملتزمين من القضاء والادارة..
            3_الغاء كل الضرائب التي فرضها الملتزمين..
            4_تحرير الفلاح من القيود ليستطع التصرف ف ارضه


        </item>



        <item>
            1-درس علماء الحملة مجري النيل وفحصوا الجسور..
            2_تخصيص جزء من الاراضي لزراعة الغلات..
            3_انشاء حديقة لزراعة النباتات المجلوبة من فرنسا(خوخ و تفاح ومشمش)..
            4-الاهتمام بزراعة ارز قمح ذرة




        </item>

        <item>
            1-اقترح مينو انشاء مصانع النسيج و الحدادة
            ..
            2-انشأ طواحين الهواء.
            3_اصلح الترسانة التي انشاها مراد بك في الجيزة

            :</item>

        <item>
            1-فتح اسواق جديدة مع بلاد البحر الاحمر والسودان والحبشة..
            2-سارت سفن بين جدة وينبع محملة بالمنسوجات القطنية والشيلان الصوفية..
            3_اتباع سياسة التفاهم مع شريف مكة..
            4-اجراء علاقات مع سنار ودارفورد في السودان والحبشة وبلدان شمال افريقيا

            :</item>


        <item>اقام مستشفي عسكري ومحاجر صحية في القاهرة والاسكندرية ودمياط ورشيد</item>


        <item>

            حملة معها طائفة من علماء فرنسا 146 عالم في شتي العلوم والفنون



        </item>

        <item>
            1-العمل علي تقدم العلوم والمعارف..
            2-دراسة المسائل الطبيعية والصناعية والتاريخية..
            3_ابداء الرأي للحكومة في المسائل التي تستشيره فيها

            :</item>


        <item>نافذة اطل منها المصريون علي ما يدور في اوروبا من تقدم في العلوم السياسية والاقتصادية:</item>

        <item>

            1-مشروع توصيل البحرين..
            2-كتاب وصف مصر..
            3-كشف وفك رموز حجر رشيد


            :</item>


    </string-array>


</resources>