<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="ans1">
        <item> تعتبر هذة الثورة  اول ثورة اجتماعية قامت فى اوروبا بناء علي التغيرات التي زامنت مبادئ الثورة.
        </item>
        <item>
            تعتبر تحقيقا لاهدافها وهي
            1-القضاء علي النظام الاقطاعي
            2-الغاء الملكية و اعلان الجمهورية
            3-دخول فرنسا فى تجارب مختلفة من اشكال الحكم فقامت  فى فرنسا :
            الجمعية التشريعية
              المؤتمر الوطني
              حكومة الادارة : والتى جاءت فى عهدها الحملة الفرنيةالي مصر

        </item>
        <item>

              رأت الدول الاورببية الملكية خطر الثورة الفرنسية علي  عروشهم
            كونت تحالف دولى ضد فرنسا بزعامة النمسا ثم بزعامة  انجلتراا بعد هزيمة النمساا

            وذلك من اجل :
            1_القضاء ع الثورة الفرنسية
            2_اعادة الملكية الي فرنسا
 3 -منع تسرب مبادئ الثورة الفرنسية خارج حدود فرنسا

        </item>
        <item>
            1-موقعها الجغرافي المنعزل عن القارة الاوروبية
            2-تفوق الاسطول الانجليزي عن الاسطول الفرنسي
        </item>
        <item>
          .1-تسهيل مرور التجارة الفرنسية الي الشرق بدلا من طريق راس الرجاء الصالح
            2-تفويض الامبراطورية البريطانية في الشرق
            3-اقامة امبراطورية فرنسية مركزها مصر
        </item>
        <item>

            عدم اهتمام الفلاح بالارض لانها ملك الدولة وليست ملكه وزيادة عبء الضرائب
        </item>
        <item>
            ان يحصل احد الملتزمين عي امتياز جمع الضرائب. عن ناحية معينة وذلك من خلال مزاد عام والملتزم الذي سيرسي عليه المزاد يدفع الضرائب مقدما لخزينة الدولة
            ويجمعه بنفسه من الفلاحين مقابل اعطاءه قطعة ارض معفاه من الضرائب تعرف ب"الوسية
        </item>
        <item>

            عانى الفلاحون من قسوة الملتزمين وفداحة لضرائب.
            ..
            إهمال الدولة لشئون الزراعة مما أدى لتدهورها
            ..
            عدم اهتمام الفلاح بزراعة الأرض وتركهها

        </item>
        <item>
            الخارجية:اكتشاف البرتغاليين طريق رأس الرجاء الصالح وتحول التجارة الية بدلا من المرور بمصر
            ..
            2-اقتصار تجارة مصر علي حوض البحر المتوسط والسودان والحبشة وبلاد العرب واليمن


            الداخلية:
            1-عدم استقرار الامن
            2-النزاع بين الفرق العسكرية
            3-غارات البدو
            4-ثبات قيمة العملة المتبادلة
            5-اختلاف المكاييل والموازيين

        </item>
        <item>
            1-نائب السلطان العثماني في حكم مصر
            2-رئيس السلطة التنفيذية
            3-مقره لقلعة
            4- لا يزيد حكمه عن 3 سنوات حتي لا ينفرد بالحكم


        </item>

        <item>
            جعلته يهمل شئون البلاد ويهتم بجمع الثروات تعويضا عن ما يدفععه من رشاوي للسلطان العثماني كي يحكم مصر

        </item>

<item>
1-مراقبة اعمال الوالي..
    2-مساعدة الوالي في الامور المهمة..
    3-من حقه عزل الوالي اذا اعترض علي قرارات الديوان

</item>






        <item>
1-لان قواتهم قد استهلكت في النزاعات الداخلية فيما بينهم
            2-لم يوجهوا اهتمامهم لتحصين حدود البلاد لمواجهة مخاطر محتملة

        </item>

        <item>
            تصدي للحملة محمد كريم حاكم الاسكندرية غير انهم استولوا عليه واعدموه رميا بالرصاص

        </item>


        <item>
            انقسام المماليك بين فرق متنازعة بين جماعتي مراد بك وابراهيم بك
            وعدم اهتمامهم بتحصين البلاد لمواجهة الاخطار.
        </item>

        <item>

            1-تحطيم الاسطول الفرنسي....
            2-انقطاع الصلة بين فرنسا والحملة في مصر...
            3-شعور الجنود الفرنسيين بالياس لانهم محاصرون داخل مصر...
            4_قضي علي امال فرنسا في السيطرة علي البحر المتوسط..
            5-فكر نابليون في استغلال موارد مصر ففرض الضرائب...
            6_توقف حركة التجارة الخارجية...
            7-تحالف الباب العالي مع الانجلييز
        </item>


        <item>

            1-لقربهم من مقر الحكم بالقاهرة ..
            2-شعور الاهالي بقسوة حكم المماليك

        </item>

    </string-array>


</resources>