<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="ans2">
        <item>
           1-قلة اعدادهم لحروبهم الكثيرة
            ..
            2-انقسامهم بين فريقين فريق مراد بك وفريق ابراهيم بك..
            3_اختلافهم حول معالجة الامور   .
        </item>


        <item>
            عين طاهر باشا واليا ولكنه عجز عن دفع رواتب الجند فقاموا بقتله..




        </item>


        <item>
            2_عين احمد باشا واليا وهو ما كان ضد طموح محمد علي

        </item>

        <item>
           عين واليا ولكن المماليك قتلوه قبل ان ياتي مصر
        </item>


        <item>
            خشي محمد علي من ازدياد قوة المماليك خاصة بعد عودة الالفي ولكن عداء الالفي والبرديسي وفر عليه التصدي لهم


        </item>
        <item>
            1-انخفض منسوب الفيضان اغسطس 1803 ونتج عنه ازمة اقتصادية ففرض البرديسي الضرائب علي الشعب الذي بقام بثورة مارس 1804 ضده واستغل محمد علي الاحداث وانضم وجنوده للشعب ووعد زعمائه بالغاء الضرائب وامر جنوده باحترام الشعب
        </item>
        <item>
1-طلب منه التوجه للصعيد لمواجهة المماليك فرفض محمد علي..
            2-طلب من السلطان ارسال فرق عسكرية تساعده فارسل له فرق الدلاه المفسدون..
            3_طلب من السلطان استدعاء فرق الارناؤود والالبان وقادهم محمد علي لتركيا..
            4-نجح خورشيد في اصدار فرمان من السلطان بتعيين محمد علي والي علي جدة



            .
        </item>
        <item>

            1-لاول مرة يعزل والي ويعين غيره بارادة الشعب وليس القوة العسكرية..
            2_وضع الشعب اساس الحكم الشوري بان لا يقر الوالي بامر الا بمشورتهم..
            3-الاختيار تم في دار الحكمة اي في ساحة القضاء وهو يعني التمسك بالحق والعدل..



        </item>
        <item>
            اصدر قرار من السلطان بتعيين محمد علي والي علي سالونيك..
            وتعيين  محمد الالفي او اي سلطان عثماني اخر علي مصر..




            .
        </item>
        <item>

            رغبة انجلترا في خلع محمد علي وتعيين حليفها محمد الالفي  علي مصر
خاصة مع انحياز السلطان لفرنسا ولهذا تحالفت مع روسيا لضرب تركيا في مصر
            .
        </item>


        <item>

            احتلت الحملة الاسكندرية بعد خيانة حاكمها التركي في الوقت الذي كان الالفي مات ومحمد علي في الصعيد..
            حاول فريزر احتلال رشيد وردتهم المقاومة الكبيرة من اهلها الي اسكندرية وحاول الانجليز مرة اخري السيطرة علي رشيد لكن المقاومة الشعبية هزمتهم عند حماد

        </item>


        <item>
            1-اظهرت قوة الشعب المصري ..
            2-كسب محمد علي تاييد السلطان..
            3_انهت التحالف المملوكي

        </item>

        <item>
           1-لادراكه قوة الزعامة الشعبية ودورها في توليه الحكم
            2_الشروط التي فرضتها عليه عند توليه الولاية..
            3-توجس محمد علي خوفا من زيادة مكانة عمر مكرم..



        </item>



        <item>
           انخفض منسوب النيل  وساءت الاحوال الاقتصادية وفرض محمد علي الضرائب علي الشعب واحتج الناس لدي العلماء الذين طالبوا برفع هذه الضرائب

        </item>



        <item>
            1-فرض ضريبة المال الميري علي اراضي اوقاف والوسية..
            2-فرض ضريبة الدمغة علي المنسوجات والاواني..
            3_استولي علي  الاراضي التي لا يملك اصحاب ما يثبت ملكيتها..
            4-التزم الملتزمين بتقديم نصف الفائض من الالتزام ونصف الصافي من ايراد الاطيان

        </item>



        <item>
          1-جعلهم يعيشون في ترف ليامن شرهم..
            2-اغراهم بترك الصعيد والاقامة بجواره في القاهرة..
            3-في مارس 1811 كان يجهز جيش الوهابين بقياده ابنه طوسون
            وخشي ان ينقلبوا عليه وهو خارج البلاد فدعاهم لحفلة عامة بالقلعة وبعد انتهائها امر جنوده بقتلهم جميعا

        </item>


        <item>
            1-تكاسل الفلاحين عن العمل الزراعي لعدم حصولهم علي ما يكفي معيشتهم..
            2-نظام ملكية الارض والانتفاع..لم يكن يسمح بتنمية زراعية حقيقية..
            3-اهمال الري وتعدد الضرائب المفروضة



        </item>

        <item>

          1-الغي نظام الالتزام وصادر اراضي الملتزمين لتملكها الدولة.
            2-ضم اراضي الاوقاف والاراضي التي عجز اصحابها عن اثبات ملكيتها..

        </item>
        <item>

            1-الملكية الكبيرة"الابعاديات او الجفالك"
            2-الملكية المتوسطة"اراضي الوسية"
            3_الملكية الصغيرة..

        </item>


        <item>
            1-العمل باساليب زراعية جديدة تزيد الانتاج وتقلل الجهد
            ..
            2-اهتم بالتعليم الزراعي..
            3-تحسين طرق الري..

            4-ادخل انواع جديدة من المحاصيل مثل التوت لتلربية دودة القز وحسن زراعة القطن فبدات مصر بتصديره
        </item>





    </string-array>
</resources>