<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="ans22">
        <item>
           1-زود الفلاح بلوازم الزراعة(بذور .. ممواشي ..ادوات) وخصم قيمتها من قيمة المحصول..
            2-الزم الفلاح بزراعة ما تحدده الحكومة من محاصيل
        </item>
        <item>
            لان نظام طوائف الحرف الصناعية ضاع في اواخر الحكم العثماني للحكومة ولم تعد للطوائف مجال للارتقاء بالمهنة .
        </item>
        <item>
            ان تبيع الحكومة المواد الخام للصانع وتشتري منتجاته باسعار تحددها هي
        </item>
        <item>

            1-امد الصناع بالمواد الخام
            ..2-شراء المنتجات بالسعر الذي تحدده الحكومة..
            3-رفع اسعار المواد الخام وخفض اسعار المنتجات للصانع لتحقيق الربح
        </item>
        <item>
            1-اقام مصانع حكومية لتوفير الصناعات المطلوبة واستقدام الخبراء الاجانب لها..
            2-جمع الصبية للعمل بالمصانع اجباريا..
            3-تخصيص بعثات للخارج.
        </item>
        <item>


            احتكرت الدولة شراء المحاصيل الزراعية من الفلاح وتخزينها وترك للفلاح ما يكفيه واسرته لمدة عام
        </item>
        <item>
           البيع للتجار الاجانب في الخارج..
            2-البيع في الخارج لكسب الحكومة..
            3-احتكار تجارة الواردات.
        </item>
        <item>
            1- تمهيد الطرق البرية..
            2-بناء اسطول في البحرين الابيض والاحمر واصلاح المواني خاصة في الاسكندرية..
            3-تطهير البحر الاحمر من  القراصنة



            </item>
        <item>
           1-المماليك:انتهي دورهم كاسري حاكمة وجاء مكانهم محمد علي والاتراك..
            2-علماء الازهر والزعامة الشعبية:تضاءل دورهم بعد نفي عمر مكرم..
            3-طبقة التجار:اختفت لاحتكار الحكومة للتجارة

            .
        </item>
        <item>
            1-طبقة الاعيان:كبار ملاك الاراضي..
            2-طبقة عمال المصانع..
            3-طبقة البدو:ظهروا كقوة اجتماعية مستقلة

            .
        </item>

        <item>
           1-ليدعم سياسة الاحتكار وبناء القوة الذاتية..
            2-التوسع الخارجي والحروب التي دخلها محمد علي بنفسه بامر من السلطان والتنسيق معه



        </item>


        <item>
            مع تعدد المدارس انشا محمد علي ادارة خاصة بها هي ديوان المدارس1837
        </item>


        <item>
            1-الديوان العالي..
            2-الدوواوين الفرعية..
            3-مجلس المشورة
            4-المجلس العالي
        </item>

        <item>

            رئيسه يمثل نائب محمد علي وله سلطات واسعة
        </item>

        <item>
            كونها محمد علي لكل فرع من اعمال الحكومة ديوان ثائم بذاته


        </item>

        <item>

            تكون عام1928 من كبار موظفي الجكومة والعلماء والاعيان
            ..
            2-وهو بمثابة جمعية عمومية نيابة عن الامة ولكن سلطته استشارية فقط:
        </item>

        <item>
           تكون عام 1834م لزيادة مهام الحكومة ويضم رؤساء الدوواوين واثنين من(علماءوتجارواعيان)


        </item>

        <item>
            المجلس المخصوص
            ..
            2-اللمجلس العمومي والجمعية العمومية:
        </item>

        <item>
            ينظر في شئون الحكومة الكبري ويصدر القوانين والتعليمات
        </item>

        <item>
            ينظران في شئون الحكومة الداخلية
        </item>

        <item>
           محور سياسة محمد علي الاصلاحية فبجانب المهمة العسكرية يتولي مهمة العمران في مصر
            ولهذا ربط كل شئ بالجيش
        </item>


        <item>
            1-انشا ترسانة في بولاق واخري في الاسكندرية لصنع السفن الحربية.
            2-انشا مدرسة بحرية ومستشفي علي ظهر السفينة..
            3-ارسل البعثات لاوروبا لاكتساب الخبرة البحرية
        </item>

        <item>
            فكر محمد علي في الاستقلال عن الدولة العثمانية منذ الحرب الوهابية..
            2-ازدادت تلك الفكرة عندما اصطدم مع السلطان في الشام..
            3-ادرك اهمية وجود رابطة عربية تجمع ولدان وادي النيل والشام والجزيرة العربية

        </item>



        <item>
           هم اتباع الشيخ محمد بن عبد الوهاب في الحجاز حاولوا الاستقلال عن الدولة العثمانية
            واقامة الدولة السعودية الاولي ولهذا طلب السلطان من محمد علي القضاء علي حركتهم


        </item>

        <item>
            1-لانها الامتداد الطبيعي لمصر من ناحية الجنوب..
            2-القضاء علي المماليك الهاربين من مذبحة القلعلة للسودان..
            3-اكتشاف مناجم الذهب والماس..
            4-تنشيط التجارة مع بلاد الجنوب..
            5-تجنيد السودانيين في الجيش



        </item>


        <item>

            الدوافع الخفية:ليكمل مشروع الوحدة العربية..
            2-الدوافع المعلنة: ليعيد الفلاحين الهاربين للشام من الضرائب والتجنيد
        </item>




    </string-array>

</resources>