<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="ans33">
        <item>
            و تاريخ اصدارها........ يناير ۱۸۸۲ م. - اسبابها : ١- رأت انجلترا وفرنسا في تشكيل مجلس النواب ما يمثل خطورة علي مصالحها في مصر. ۲. صعوبة التدخل الأجنبي في ظل وجود نظام برلماني علي حين أن نظام الحكم المطلق المستبد يسهل أمور

        </item>



        <item>
            - نص المذكرة : ۱) توحي كلماتها بالإستياء من قيام نظام برلماني في مصر ۲) تذكر صراحة أن الأمر يوجب التدخل لحماية عرش الخديوي
        </item>



        <item>
            - نتائج المذكرة : د. شريف : إحتج شريف باشا على المذكرة رسميا لدي قنصلي الدولتين . ٢- الضباط : استاء الضباط من لهجة المذكرة واعتقدوا أنها موجه إليهم. ٣- إنجلترا وفرنسا : لم تتمكن الدولتان من إلغاء مجلس النواب ، فطلبتا ألا تتضمن لائحة المجلس حقه

        </item>



        <item>
            1.شعر القنصلان أن الحالة تنذر بالثوره وبخلع الخديو الاسباب ۲.نسب الي العرابيين انهم يسعون الي عزل الخديو توفيق وتعيين الأمير حليم
            ۳. ارسلت انجلترا وفرنسا قطعا من الاسطول في مظاهرة حربية أمام الشواطئ المصريه
            بحجة حماية مصالح رعاياهما اذا ما تعرضوا للخطر بسبب الأزمة القائمة في مايو ۱۸۸۲م.

        </item>








        <item>
            ١- اعلان الدستور في فبراير ۱۸۸۲ م. ۲- إقرار حق مجلس النواب في مناقشة الميزانية .
        </item>
        <item>
             تاريخ اصدارها........ مایو ۱۸۸۲م.
            1.شعر القنصلان أن الحالة تنذر بالثوره وبخلع الخديو الاسباب ۲.نسب الي العرابيين انهم يسعون الي عزل الخديو توفيق وتعيين الأمير حليم
            ۳. ارسلت انجلترا وفرنسا قطعا من الاسطول في مظاهرة حربية أمام الشواطئ المصريه
            بحجة حماية مصالح رعاياهما اذا ما تعرضوا للخطر بسبب الأزمة القائمة في مايو ۱۸۸۲م.

        </item>



        <item>
            احداثها: ١. قامت مشاجرة بين مصري (عربجي) ورجل ملطي من رعايا بريطانيا حول أجرة الركوب. ۲- قام الرجل الملطي بطعن المصري فقتله، وتحول الأمر إلي معارك متبادلة بين الأجانب والمصريين . نتائجها: 1- اضطربت الأمور واختل الأمن، وأخذ الأجانب يتحصنون داخل المدينة ويتجمعون في أماكن واحدة. ۲- تألفت وزارة جديدة برئاسة راغب باشا في ۲۰ يونيه ۱۸۸۲م.
            .
        </item>
        <item>وقت عقد المؤتمر :: يونيه ۱۸۸۲م. الدولة الداعية للمؤتمر :: فرنسا . مكان عقد المؤتمر :: مقر السفارة الإيطالية بالأستانة. الدول المشتركة في المؤتمر :: إنجلترا وفرنسا وألمانيا والنمسا وإيطاليا . أسباب عقد المؤتمر :۔ 1. أدركت فرنسا أن إنجلترا تريد الانفراد بمصر واحتلالها. ۲- دعت الدول الكبرى لعقد مؤتمر للنظر في المساءلة المصرية.
        </item>
        <item>
            أدرك المندوب البريطاني ما ينطوي عليه هذا الميثاق، فأضاف مندوب إنجلترا عبارة إلا إذا حدث ما يؤدي
            إلى ذلك . ۲. قبل أن يبلغ المجتمعون السلطان العثماني بقرارهم كانت إنجلترا قد أعدت لألأمر عدته وخلقت الموقف الاضطراري وقامت بضرب مدينة الإسكندرية استنادا الي أن مصر تقوم بتحصين الإسكندرية.
            .
        </item>
        <item>
            ۱) قيام مصر بتحصين الإسكندرية. ۲) إعتزام مصر غلق الميناء وحصار البوارج الإنجليزية الراسية فيه، وهكذا ذهب ميثاق النزاهة سدى . ۳) اضطراب الأمن في الإسكندرية بعد مذبحة بين المصريين والأجانب.
            .
        </item>

        <item>.طلب الخديوي من عرابي وهو في كفر الدوار الكف عن الاستعدادات الحربية وأمره بالحضور إلى
            قصر رأس التين غير أنه رفض. ۲. وجه عرابي إلي الخديوي تهمة الخيانة العظمي وطلب من الأعيان والعلماء النظر في أمر ولايته
            علي البلاد، وتم تشكيل مجلس عرفي لإدارة شئون البلاد بعيدا عن سلطة الخديوي. ٣.لم يتوقف عرابي عن التحصينات والإستعدادت الحربية، فقرر الخديوي عزله من منصبه.
        </item>




        <item> اطرافها : الجيش البريطاني ضد الجيش المصري بقيادة أحمد عرابي احداثها: أسرع عرابي لديليسبس وطالبه بردم القناة ولكن ديليسبس وعده بأنه لن يسمح بعبور أسطول إنجلترا عبر القناة . ولكن ديليسبس خان عرابي وسمح لسفن الإنجليز بالمرور ليتقابلوا مع عرابي في معركة التل الكبير وهزموه • نتائجها: (۱) هزيمة الجيش المصري (۲) دخول الانجليز القاهرة في 14 سبتمبر ۱۸۸۲ م وبرفقتهم الخديو توفيق الذي استعرض قوة الجيش الانجليزي في ساحة عابدين
        </item>



        <item>. تحسين طرق الري والصرف ۲- إصلاح القناطر الخيرية ٣- إنشاء خزان أسوان 4 - إقامة قناطراسنا و زفتي و أسيوط
            € نتائج اهتمام الاحتلال الانجليزي بالزراعة ؟ ١- زادت مساحة الأراضي وزاد الإنتاج الزراعي. ٢- الاهتمام بالمحاصيل الصيفية التي تخدم الصناعة مثل القطن، ٣- إهمال المحاصيل الشتوية الغذائية مثل القمح مما عرض المصريون لقلة الغذاء
            تعرض المصريون لخطورة الاعتماد على محصول واحد اقتصاديا (القطن)، 5. تكونت شركات أجنبية لشراء الأراضي وبيعها للأهالي بأرباح عالية .
        </item>




        <item>م- أن الإنتاج الصناعي محكوم علية بمنافسة غير متكافئة ودون حماية حكومية. ۲. حتي يسوقوا منتجات بلادهم الصناعية في مصر وانصرفت الأموال الأجنبية إلى تسليف الحكومة وتسليف المنتجين الزراعيين وشراء الأراضي والعقارات
        </item>


        <item>1- باعت الحكومة ما تملكه من مغازل القطن ومعامل النسيج وأغلقت مصانع المدفعية والذخيرة وبيع أدواتها. ۲- أصبحت تعتمد في تمويل الجيش بالمهمات علي الشراء من إنجلترا. ٣- الصناعات الصغيرة : تدهورت الصناعات الصغيرة غير الحكومية وانتشرت حالات الإفلاس بين أصحابها
        </item>



        <item>

            أ- أهمل التعليم وأصبح بمصروفات عالية والضن عليه بالمال بعدما كان بالمجان . ب- حصر بفئة قليلة وقصرت أهدافه على مجرد تخريج موظفين للدولة ج- إخضاعه لمجموعة من النظم والقواعد صارمة ابتدعها المستشار الإبليزي دنلوب حيث أماتت روح
            الابتكار ونشأت الأفراد علي الخضوع والإستسلام.
        </item>



        <item> من مظاهر الإهمال انه بعد 40 سنة على الاحتلال كانت نسبة أمية البنين ۹۲% والبنات ۹۷% --
        </item>



        <item>الان وكانت أبرز الأزمات عندما أقدم علي إقالة مصطفى فهمي من رئاسة الوزراء وكان معروفا بخضوعه ال الإنجليز وتعيين حسين فخري . م وذلك دون استشارة المعتمد البريطاني ( يناير ۱۸۹۳). و أعترض =
            علي ذلك وأبرق الي حكومته في لندن. • وفي النهاية أضطر الخديوي إلي المهادنة وتم التوصل إلي - يتفق معكلمته الحامل مهمالايعان الحسين فخري بتقديم استقالته متكليف رياض باشا بالرئاسة
        </item>



        <item>وعي الخديوي هذا الدرس ولم يفكر في المواجهة مع كرومر مرة أخري الي أن غادر كرومر البلاد ۱۹۰۷
        </item>


        <item>ظروف حادثة دنشواي : مجموعة من الضباط الإنجليز كانوا يصطادوا الحمام في قرية دنشواي وأصابوا سيدة مصرية بالرصاص فطاردهم الأهالي ومات أحدهم من ضربة شمس فشكل الإنجليز محكمة عسكرية لمحاكمة الأهالي فأعدمت منهم وسجنت آخرين ونفت الباقي.
        </item>




        <item>۱۔ استغل مصطفي كامل الحادثة في التنديد بالاحتلال في مصر وأوروبا. ۲- نظم الجهود الوطنية بعد الحادث : (أ) أنشأ المدارس العليا . (ب) الحزب الوطني في ديسمبر۱۹۰۷م. ۳- أصدر طبعتين إنجليزية وفرنسية من جريدة اللواء للقارئ الأوروبي . 4- سحبت انجلترا كرومر من مصر۱۹۰۷ م لتهدئة الموقف ولكن الحركة الوطنية اشتدت .
        </item>



        <item>١- سمح جورست أثناء ما كان مستشارا للمالية المصرية للخديوي أن يشتري أملاك الحكومة في مريوط
            بثمن زهيد ۱۹۰۳. ۲- ساعدة علي الإثراء بوسائل أخري علي حساب الحكومة، مقابل أن يوافق الخديوي علي منح امتياز
            خطوط السكك الحديدية لشركة إنجليزية ۱۹۰4 م. ٣- زاد تباعد الوطنيين عن الخديوي وأصبح العداء صريحة .
        </item>


        <item>. خفف الرقابة على تصرفات الخديوي . ۲۔ وسع سلطات مجلس النظار (الوزراء) ٣- أشرك المصريون في حكم بلادهم ۰
            4- ألغى سياسة الجلنزة وأعاد سياسة التمصير ولكن الانحياز الخديو للانجليز ادى الى اشتداد العداء بينة وبين الوطنيين
        </item>

<item>العمل علي توسيع الحزب الوطني . ۲- ضم النقابات العمالية إلي الحزب. ۳۔اسس نقابة عمال الصنائع اليدوية ۱۹۰۹م. 4.عمل علي تثقيف عامة الشعب وتعليمهم في مدارس ليلية .
</item>



    </string-array>
</resources>