<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="ans3">
        <item>

1-سعيد باشا اول من ابتدع سياسة الاقتراض..
            2-اقترض من انجلترا 1862م بفائدة قدرها 7%..
            3-اقترض من المرابين بسنادات يحررها علي الخزانة المصرية..
            4-بلغت الديون في عهده 11مليون جنية


        </item>



        <item>
            لانها لم تكن تسدد وتظل سائرة بفوائد مركبة .
        </item>

        <item>
            1-واصل سياسة الاقتراض بتوسع دون سداد..
            2-استدانت الحكومة المصرية ب126 مليون في عهده

            .
        </item>
        <item>

            حيث كانت تكمن الاسباب الرئيسية في
            1-مشروع قناة السويس..
            2-توسع مصر جهة الجنوب



        </item>
        <item>
           1-استرضاء للدائنين.
            2-اقتراح من الجانب الفرنسي
            ..
            3-مهمته ان يكون خزانة فرعية للخزانة الهامة



            .
        </item>
        <item>

            1-اتهمت ادارة المراقبة الخديوي بانه يقيم العراقيل في سبيل انتظام الشئون المالية..
            2-اقترح الرقيبان واعضاء صندوق الدين تاليف لجنة تحقيق اوروبية



        </item>
        <item>
            1-جعلت للرقيبين نفوذا اكبر من نفوذ وزراء الدولة..
            2-اصبح من حقهما حضور جلسات مجلس الوزراء..
            3-الاطلاع علي بيان الواردات والمصروفات




        </item>
        <item>
            1-بيع حصة مصر من ارباح قناة السويس..
            2- الغاء قانون المقابلة.1880.
            3-تاليف لجنة دولية في1880



        </item>
        <item>
           1-بحث الحالة المادية..
            2-تحديد العلاقة بين الحكومة والدائرة السنية..
            3-تصفية الديون السائرة




        </item>
        <item>
            اصدرت قانون التصفية الذي يعتبر اساس نظام مصؤ المالي حتي 1904م.
        </item>



        <item>
            1- بحث الحالة المالية..
            2-تصفية الديون السائرة..
            3-تحديد العلاقة بين الحكومة واملاك اسماعيل واسرته بالدائيين
        </item>

        <item>

            1-تحديد نفقات الحكومة السنوية باقل من نصف الايرادات..
            2-وضع املاك الخديوي تحت ادارة دولية


        </item>


        <item>

            لانه
            1-يعارض اقامة حياة نيابية..
            2-ينحاز للنفوذ الاوروبي..
            3-يضطهد الوطنيين..
            4-يعطل الصحف التي تنتقد تصرفات الحكومة..
        </item>


        <item>
           تاسسست  في الاسكندرية..
            2-اصدرت جريدة بالاسم نفسه وطالبت الخديوي بالحريات العامة

        </item>

        <item>
           1-الحكم المطلق المستبد للخديو توفيق ورياض باشا رئيس الوزراء..
            2-زيادة التدخل الاجنبي وخضوع الخديو للاجانب..
            3-سوء الاحوال الاقتصادية..
            4-تذمر ملاك الاراضي..
            4-تذمر ضباط الجيش المصريين..




        </item>

        <item>
           1-زيادة عدد الجيش ل18 الف جندي..
            2-انشاء حصون جديدة..
            3-تكوين مجلس نواب تكون الوزارة مسئولى امامه عملا بالنظام النيابي
        </item>


        <item>
            ١- استاء الخديوي من ذلك المسلك وحوكم المشاركون في هذه المظاهرة وتم نفيهم إلى السودان.
            ۲. تقدم عبد العال حلمي بتقرير يتضرر فيه من الأحكام الصادرة على الجند ٣. قام البارودي برفعة إلي رئيس الوزراء مما
            أدى إلى غضب الخديوي مرة أخرى من هذا الأسلوب فقدم البارودي استقالته.


        </item>


        <item>

            اتفق عرابي مع زملائه على حشد الجيش لمواجهة الخديوي في ميدان عابدین ۹ سبتمبر ۱۸۸۱ م وفي اليوم المحدد وفي ميدان عابدين رفع عرابي مطالب الجيش والامة وهي : 1. عزل ریاض باشا رئيس الوزراء. قال عرابي للخديوي لقد خلقنا الله
            أحرارة ولم يخلقنا تراث أو عقارا ۲. تشكيل مجلس نواب .


        </item>



        <item>

            أ- أدرك الخديوي من سير الحوادث مدي نفوذ الضباط الثلاثة داخل الجيش . ب-بدأ الخديوي في إعداد خطة لتفريق شمل الضباط الثلاثة. ج- في الوقت نفسه كانت ثورة عرابي ومكانته تزداد بين الضباط والمدنيين علي السواء د- بدأ عرابي يوجه الإتهامات للحكومة من حيث عدم الوفاء بوعودها في إصلاح حال العسكريين .

        </item>


        <item>
            رياض باشا وكلف شريف باشا بتأليف الوزارة ب- ألف شريف الوزارة بعد حادث عابدين مباشرة (سبتمبر ۱۸۸۱) وبناء على توصية من أحمد
            عرابي عين البارودي وزيرا للحربية ومصطفى فهمي باشا للخارجية ج۔ بدأ شريف في القيام بالإصلاحات المناسبة للجيش وذلك استجابة للمطالب الفئوية.
            وزارة شريف باشا ( للمرة الثالثة )

        </item>





    </string-array>
</resources>