<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="ans44">
        <item>
            كه لأن الملك فؤاد انتهز فرصة الصدام بين الوفد وإنجلترا ليحكم البلاد حكم ديكتاتوري حيث : : حرض زیوار باشا على حل مجلس النواب وقرر الملك التدخل في الانتخابات الجديدة ليخسر الوفد
            ولكن الشعب أيد الوفد الذي فاز في الانتخابات مرة أخرى . : قام الملك بحل مجلس النواب مرة أخرى في نفس يوم انعقاده وكان ذلك بداية عبث الملك بالدستور

        </item>
        <item>
            . أعلنوا بطلان قرار حل مجلس النواب . 2- أعلنوا تمسكهم بنياباتهم عن الأمة وعدم الثقة بوزارة أحمد زیوار . 3- تبين لإنجلترا التذمر الشعبي وعجز الملك عن فرض الحكم الديكتاتوري 4- أصدروا أوامرهم للملك بعودة الحياة النيابية ووافق الملك 5- جرت انتخابات عامة في مايو 1926م وفاز الوفد بالأغلبية لأن الأحزاب رأت عدم التنافس منعة

        </item>
        <item>
            انقلاب أحزاب الأقلية على الائتلاف وفي يونيه 1928م قام الملك بتولية رئاسة الوزراء ل محمد محمود
            ( رئيس حزب الاحرار الدستوريين ) وبذلك انهار الحكم الدستوري .

        </item>
        <item>
            1. عطل الحياة النيابية لثلاثة سنوات قابلة للتجديد. 2- حكم البلاد حكما ديكتاتورية . 3. عطل الحريات السياسية مثل " حرية الاجتماعات , المظاهرات , حرية الصحافة - 4- أدخل المعارضين السجن فأصبحت مصر أشبه بسجن كبير.
        </item>
        <item>- واجهها الوفد بمقاومة شديدة فاشتعل الصراع الحزبي وانشغل الشعب عن الصراع مع انجلترا
            بالصراع ضد الحكم الدكتاتوري . 2- فعزله الملك ( أكتوبر 1929م) وشكلت وزارة محايدة برئاسة عدلي يكن باشا وأجريت انتخابت ا
            فاز بها الوفد وتولى النحاس الوزارة يناير 1930 م.

        </item>
        <item>
            لأن الملك قام بوضع العقبات أمامها وامتنع عن التوقيع على المراسيم فقام النحاس باشا بتقديم استقالته وتولى إسماعيل صدقي . وزارة إسماعيل صدقی
        </item>



        <item>
            1. حكم البلاد حكما دكتاتورية ( ثلاث سنوات وثلاث أشهر). 2- حل البرلمان الوفدي . 3- ألغي دستور 1923م . 4- أعلن دستور 1930م الذي منح الملك سلطات واسعة. 5- أسس حزب جديد برئاسته سمى بحزب الشعب.

        </item>
        <item>. توتر الموقف الدولي بسبب غزو إيطاليا للحبشة 1935م ووجود بوادر حرب عالمية ثانية . 2- فطالب الوفد بأجراء مفاوضات مع بريطانيا بشأن التحفظات الأربعة ولكن تهربت إنجلترا .
        </item>
        <item>
            : أن بريطانيا تفضل التعامل مع مصر بحرية دون قيود
            على المتن .
        </item>
        <item>
            . قيام المصريين بثورة عامة وتعطلت وسائل الموصلات. 2- اضطرت بريطانيا للتراجع وأمرت الملك بإعادة دستور 1923م. 3- وافقت بريطانيا لإجراء مفاوضات مع مصر بشرط أن يكون الاتفاق مع ممثلي الشعب بأكمله.
        </item>


        <item>1. في عهد حكومة حسين سرى وقع صدام بين انجلترا والملك فاروق بسبب ميوله المحورية 2- عندما وصلت قوات المحور الى حدود مصر الغربية ( بسقوط بني غازي في يد قوات المحور بقيادة الجنرال
            روميل ) حرك الملك مظاهرات تهتف ( إلي الأمام یا روميل ) 2 فبراير 1942م 3- قدمت بريطانيا إنذارة للملك في 4 فبراير 1942م لتعيين مصطفى النحاس رئيسا للحكومة ولكن
            الملك رفضه فحاصرت القوات البريطانية قصر عابدين بالدبابات لخلع الملك . 4- قبل الملك الانذار في اللحظات الأخيرة و كلف مصطفى النحاس بتشكيل الوزارة
        </item>


        <item> تعيين مصطفي النحاس رئيسا للحكومة.
            2 تعاونت وزارة النحاس مع بريطانيا أثناء الحرب لدفع خطر المحور الفاشي وقدمت لها كل المساعدات حتى انتصرت .
        </item>



        <item>*1- لأنه عندما اقتربت الحرب من نهايتها خافت بريطانيا من مطالب الوفد بالجلاء ووحدة وادي النيل 2- لينشغل الشعب بالصراع من اجل الدستور عن الصراع ضد انجلترا ( أكتوبر 1944م) ر</item>



        <item> دعا النحاس إلى تأسيس جامعة الدول العربية والتي أصبح مقرها القاهرة مما جعل لمصر مكان الصدارة في الوطن العربي </item>



        <item>* به اشتركت مصر في حرب فلسطين 1948م لطرد اليهود دون استعدادات كافية ودون تنسيق مع الجيوش العربية مما أدي إلي هزيمتها وعقد الهدنة في فبراير 1949م.
        </item>



        <item>* 1. أطلق الحريات العامة. 2- دخل في مفاوضات مع بريطانيا لتعديل معاهدة 1936م . 3- لكنه فشل فأضطر إلي إعلان إلغاء المعاهدة في أكتوبر 1951م.
        </item>



        <item> لأن النحاس دخل في مفاوضات مع بريطانيا لتعديل معاهدة 1936م ولكنها فشلت</item>



        <item>* . أطلق الحرية للشعب للنضال المسلح ضد القوات الانجليزية في القناة 3- قام الفدائيون المصريون بمهاجمة معسكرات الجيش الانجليزي في منطقة القناة 2- قامت الحكومة بزيادة عدد جنود بلوكات النظام ( الشرطة في القناة لمساعدة الفدائيين 4- محاصرة القوات الانجليزية لمبنى محافظة الإسماعيلية وطالبت بنزع سلاح الشرطة 5- أمر وزير الداخلية فؤاد سراج الدين بالمقاومة وعدم نزع السلاح 6- استشهاد عدد كبير من رجال الشرطة 25يناير 1952 وقيام حريق القاهرة 26 يناير 1952
        </item>




        <item>*. إقالة الملك حكومة النحاس . 2- حكم الملك البلاد حكما دكتاتورية . 3- إعلان الأحكام العرفية. 4- أوصى الملك لله على ماهر بتولي الوزارة ثم تلتها وزارات أخرى حتى قامت ثورة 23 يوليو 1952م.
        </item>


        <item>*1- تحرير مصر من الاحتلال البريطاني 2- هزيمة الجيش المصري في حرب فلسطين سنة 1948م 3- سوء الأوضاع السياسية 4- قضية الأسلحة الفاسدة 5- سوء الأحوال الاجتماعية و أولا : تمرير مصر من الاحتلال البريطاني : و هو الهدف الرئيسي للضباط الأحرار حيث أن معاهدة 1936م لم تؤدي إلى الاستقلال الحقيقي لمصر . و ثانيا : حرب فلسطين سنة 1948م 1. هزيمة الجيش المصري أثارت غضب الضباط المصريين .
        </item>


        <item> حيث أثبتت النيابة العامة بعد التحقيق اشتراك بعض رجال حاشية الملك في صفقات الأسلحة الفاسدة . </item>















    </string-array>
</resources>