<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="ans4">
        <item>
            لأن مصر كانت تدين بالولاء للسلطان العثماني بأعتبارها جزء من العالم الاسلامي 2- لأن الشعب المصري كان يدين بفكرة الجامعة الاسلامية باعتباره شعبة مسلمة 3. لأن الشعب المصري كان يرى أن الانفصال عن تركيا يفكك وحدة العالم الاسلامي 4- لأن الحركة الوطنية كانت تهدف الى تحرير مصر من الانجليز وليس عن تركيا

        </item>
        <item>
            1- ألغت السيادة العثمانية على مصر وأعلنت الحماية البريطانية عليها عام 1914م (ما التالي) 2- عزلت عباس حلمي الثاني وعينت عمه حسين كامل ومنحته لقب سلطان وبعد وفاته 1917م
            تولى أخيه احمد فؤاد . 3- فرضت الأحكام العرفية وقيدت الصحافة. 4- قامت بتجنيد المصريين بالقوة للعمل في الخطوط الخلفية لميدان القتال 5- استولت على مواشي الفلاحين والحبوب الغذائية و الأقطان المصرية بأرخص الأسعار 6- زادت أسعار الحبوب والمنسوجات و الوقود و أجور المواصلات ) دون ارتفاع مماثل في المرتبات. 7- منعت انعقاد الجمعية التشريعية التي تضم ممثلي الشعب فشعر المصريين بأنهم في سجن كبير.

        </item>
        <item>
            لأن إنجلترا كانت تحكم مصر حكما غير مباشر منذ 1882م حيث تركت السلطة الشرعية في يد السلطان العثماني والخديوي ولكن أثناء الحرب العالمية الأولى قامت بفرض الحماية البريطانية على مصر عام 1914م

        </item>
        <item>
            1. لكي تجذب الولايات المتحدة شعوب العالم للتحالف معها ضد ألمانيا وتركيا والنمسا أعلن الرئيس الأمريكي ولسون :
            : مبدأ حق تقرير المصير : حق كل امة في تقرير مصيرها والحصول على حريتها : مبدأ تأليف عصبة الأمم : لحل المشاكل بين الدول بالطرق السلمية دون حرب

        </item>
        <item>
            بسبب : 1- هزيمة الدولة العثمانية في الحرب.
            2- إدراك الشعب انه لم يعد ملتزمة بالسيادة العثمانية وتطلع للاستقلال التام لأول مرة عن
            الخلافة 3- سقوط فكرة الجامعة الإسلامية التي كان يدعو إليها السلطان عبد الحميد الثاني. 4- ظهور فكرة الجامعة المصرية ( القومية المصرية ) فشعر المصرين أنهم أمة واحدة مستقلة
            وعليهم الولاء لحاكم مصر بدلا من الولاء للسلطان العثماني . 5- تبلورت ( تركزت ) أهداف الحركة الوطنية بعد الحرب حول :
            أ) إنهاء الاحتلال البريطاني لمصر. ب) إعلان مصر دولة مستقلة ذات سيادة.
            .
        </item>
        <item>
            في نوفمبر سنة 1918م ذهب ( سعد زغلول عبد العزيز فهمي علي شعراوي ) للمندوب السامي
            البريطاني ( السير ونجت ) للسماح لهم بالسفر لإنجلترا ليتفاوضوا معها لتسمح لهم بالسفر الباريس لعرض قضية استقلال مصر على مؤتمر الصلح في باريس

        </item>
        <item>
            1- نفى سعد زغلول ورفاقه إلي جزيرة مالطة 2- الإجراءات العنيفة التي اتخذتها انجلترا اثناء الحرب العالمية الأولى 3- هزيمة الدولة العثمانية في الحرب وسقوط فكرة الجامعة الإسلامية 4- ظهور فكرة الجامعة المصرية ( القومية المصرية ) 5- مبادئ الرئيس الأمريكي ولسون : حق تقرير المصير وإنشاء عصبة الأما
            .
        </item>
        <item>1. استخدمت الشدة و العنف في إخماد الثورة . 2- أرسلت حملات الانتقام إلي الوجه البحري و الصعيد . 3- قصفت وأحرقت المدن والقرى بالقنابل وارتكبت الفظائع في كل مكان . - بالرغم من أسلوب العنف الذي اتبعته القوات الإنجليزية في إخماد ثورة 1919 إلا أن ذلك لم يطفئ ثورة الشعب المصري وإنما غير أسلوب نضاله واتجه إلى المقاومة السلبية
        </item>
        <item>
            سد الطريق في وجه الوفد المصري بحصول إنجلترا علي إعتراف من الدول بالحماية البريطانية
            على مصر وبذلك فشل الوفد في باريس 4- إرسال لجنة ملنر لإقناع الشعب المصري والاعتراف منه بقبول بالحماية البريطانية.
            .
        </item>
        <item>
            1- إلغاء الحماية البريطانية علي مصر. 2- اعتراف بريطانيا باستقلال مصر التام الداخلي والخارجي.  .
        </item>



        <item> حق إنجلترا في : 1. تأمين مواصلاتها في مصر ( لتبرير وجود جيش الاحتلال ) .
            2- الدفاع عن مصر ( لتبرير منع تكوين جيش وطني قوي ) . 3- حماية المصالح الأجنبية والأقليات ( لتبرير تدخلها في شئون مصر ) .
            4- التصرف في السودان ( لتبرير وجود جيش احتلال في السودان ).
        </item>


        <item>  1. تغير لقب حاكم مصر من (سلطان إلي ملك) فأصبح ( الملك فؤاد الأول ) منذ مارس 1922م . 2- أعطى لمصر حق إصدار الدستور . 3- دخول مصر المرحلة الليبرالية أي الديمقراطية. </item>



        <item>  أن الشعب هو مصدر السلطات بعد أن كان الحاكم هو مصدر السلطات. </item>


        <item>  1. وجود جيش انجليزي في مصر. 2- تدخل بريطانيا في شئون مصر الداخلية . 3-عدم تكوين جيش مصري قوي .
            بحسب تصريح 28 فبراير 1922م قد تألفت لجنة لوضع الدستور (1923 م)
        </item>



        <item>- أصبح من حقه : حل البرلمان دون قيد أو شرط - إقالة الوزارة مهما حازت من ثقة الأمة. 2- تضمن دستور 1923م نصوصا متعارضة فالمادة 23 تقول أن الأمة هي مصدر السلطات ولكن الملك
            ظل هو المصدر الفعلي للسلطات
        </item>



        <item> 1. أجريت انتخابات عامة حتى يختار الشعب ممثليه في البرلمان. 2- أسفرت الانتخابات عن فوز الوفد برئاسة سعد زغلول بأغلبية ساحقة بلغت 90 %. 3- ألف سعد زغلول أول وزارة شعبية دستورية في تاريخ مصر في يناير 1924م.
        </item>


        <item>  1- اشتعلت الحركة الوطنية في مصر والسودان. 2- غضبت الحكومة البريطانية التي كانت تسعي لفصل مصر عن السودان.
        </item>


        <item> 1- التدخل في شئون مصر الداخلية. 2- السيطرة على سياسة مصر الخارجية. 3- بقاء قوات إنجليزية في قناة السويس</item>



        <item>  قيام مصريين باغتيال السير لي ستاك ( السردار) متصورين أنهم يخدمون بذلك مصلحة مصر
        </item>


        <item> - انتهزت إنجلترا الفرصة وأرسلت لسعد زغلول إنذارا شديد اللهجة تطالب ب:.
            - دفع تعويض مالي قدره ( نصف مليون جنية
            . سحب الجيش المصري من السودان مما يعني فصل السودان عن مصر. 2- أمرت بريطانيا قواتها باحتلال جمارك الإسكندرية. 3- استقالة سعد زغلول بعد رفض الإنذار ( سقوط أول وزارة منتخبة). 4- تألفت وزارة جديدة برئاسة أحمد زیوار باشا الذي قبل شروط الإنذار.
        </item>







    </string-array>
</resources>