<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="ans5">
        <item>
            . لفتت الحملة الفرنسية في مصر والشام أنظار انجلترا لأهمية مصر وبلاد المشرق العربي فقامت إنجلترا
            بالاتي : 1- عقد معاهدة مع سلطان عمان (أكتوبر 1798م) [ما النتائج ] - نصت على تعهد السلطان :: 1. عدم السماح بإنشاء وكالة فرنسية أو هولندية . 2- طرد جميع الرعايا الفرنسيين . 3- بقاء حامية عسكرية بريطانية. 2-احتلال جزيرة بريم في مدخل البحر الأحمر عند باب المندب ( مايو 1799م) [بم تفسر ] 1- لقطع الطريق على الفرنسيين إذا فكروا في ضرب الهند ( المستعمرة الانجليزية ) عن طريق البحر الأحمر. 3- لتأمين الملاحة في المحيط الهندي وبحر العرب . 2- بعد خروج الفرنسيين من مصر في 1801م تركت إنجلترا هذه الجزيرة .
            3- عقد اتفاقية مع سلطان لحج وعدن ( 1802م): . نصت على : بقاء حامية عسكرية بريطانية هناك لتأمين الطريق إلى الهند .

        </item>
        <item>
            1- بسبب توسعات محمد علي في شبة الجزيرة العربية بسبب الحروب الوهابية ( بعد أن قضي على الدولة
            السعودية الأولى 1818م) فتشككت في تطلعات محمد على للتوسع. 2- عملت على تدعيم نفوذها في كل إمارات الخليج تحسبا لأي نتائج قد تحدث . 3- لتأمين مواصلاتها الى الهند .
            .
        </item>
        <item>
            1. عقدت معاهدة الصلح العامة 1820م مع كل شيوخ إمارات الخليج ونصت علي : أ- تحريم
            القرصنة بتحريم تجارة الرقيق التي تقوم بها سلطنة عمان. 2- تجددت هذه المعاهدة فسمحت لبريطانيا القيام بدور التحكيم في المنازعات التي تحدث بين الشيوخ 3- عقدت معاهدات مع سلطان مسقط 1891م ومع أمير الكويت 1899م وأخذت شكل الحماية
            البريطانية. 4- وأثناء قيام بريطانيا بتأكيد وجودها في المنطقة فوجئت بظهور محمد على مرة أخرى عام 1837

        </item>
        <item>
            1. قامت بريطانيا باحتلال عدن يناير 1839م 2- عقد اتفاقية مع سلطان عدن ولحج تعهد فيها : تأمين الطرق - مراقبة أتباعه - منعهم من مهاجمة
            الإنجليز .
            3- أخرجت محمد على من الجزيرة العربية والشام بحسب معاهدة لندن 1840 م

        </item>
        <item>
            كانت فرنسا تستورد القمح من الجزائر وذلك بسبب الحصار الاقتصادي التي فرضته الترا علي فرنسا
            أثناء حروب الثورة الفرنسية مع ممالك أوروبا
            .
        </item>
        <item>
            1. عندما كانت فرنسا تستورد القمح من الجزائر لم تكن فرنسا تدفع ثمن القمح فورة فتراكمت
            الديون عليها . 2- بدأ حكام الجزائر منذ عام 1800 يطالبون فرنسا بالسداد لكن فرنسا كانت تماطل في السداد . 3- تشكلت لجنة مالية في باريس خفضت الديون من 24 مليون فرنك إلي 7 مليون فرنك فقط وتم
            إبلاغ حاكم الجزائر ( أغسطس 1826) بأن إجراءات السداد سوف تأخذ وقت طويل . 4 حدثت اشتباكات بين السفن الجزائرية وسفن بابا روما (في إطار أعمال القرصنة المنتشرة بين شعوب البحر المتوسط )

        </item>
        <item>
            استغلال اقتصادي :
            1- مصادر الأراضي ومنح الضياع للفرنسيين 2- استيلاء الشركات الفرنسية على الأراضي لزارعة الكروم لإنتاج الخمور

        </item>
        <item>1. تشجيع هجرة الأوربيون واليهود إلى الجزائر ومنحتهم الجنسية الفرنسية.
            2- معاملة الجزائريين المسلمين على أنهم مواطنين من الدرجة الثانية.
        </item>
        <item>
            1- أحرز انتصارات على الفرنسيين فأجبرهم على عقد اتفاقية دي ميشيل 1834 م وبها : . اعترفوا به حاكمة على وسط وغرب الجزائر - أعاد الفرنسيون تنظيم أنفسهم
            . شنوا هجمات على المقاومة دون نتيجة 2- عقد معاهدة التفنة 1835 م معه ولكنهم نقضوها باحتلالهم قسنطينة 1837م
            .
        </item>
        <item>
            1- هرب عبد القادر إلى مراكش ليحتمي بسلطان مراكش الذي سمح له بمواصلة المقاومة من الأراضي
            المغربية ( ما النتائج ) . قامت فرنسا بضرب ميناء طنجة المغربي فتخلى سلطان مراكش عن مساندة عبد القادر . . قرر سلطان مراكش حرمانه من استخدام الأراضي المراكشية في عمليات المقاومة .

        </item>



        <item> 1. كانت تهدف للقضاء على الشخصية الجزائرية العربية الإسلامية . 2- ظهور حركات وطنية تطالب باستقلال الجزائر.
        </item>

        <item> . حاول أن يستفيد من مبادئ الرئيس الأمريكي ويلسون وخاصة مبدأ حق تقرير المصير ولكنه فشل</item>

        <item> تكونت : عام 1926م -تزعم هذه الحركة : عبد الحميد بن باديس : الذي تخرج من جامعة الزيتونة
            الشيخ بشير الإبراهيمي ) والذي تأثر بالإمام ( محمد عبده ) - الشيخ ( رشید رضا) - تهدف الحركة إلى : الحفاظ على الشخصية العربية الإسلامية للجزائر
        </item>

        <item>  - تزعم هذه الحركة : عباس فرحات - إنشائها: قامت شريحة كبيرة من مثقفي الجزائر المتأثرين بالثقافة الفرنسية بالدعوة إلى
            اندماج الجزائر مع فرنسا ( أي تصبح الجزائر قطعة من فرنسا )
        </item>

        <item> لاندماج سيتم دون أن يمارس الجزائريين نفس حقوق الفرنسيين في فرنسا ولا حتى المستوطنين
        </item>


        <item>  تزعم هذه الحركة : مصالي الحاج . . تهدف الحركة إلى : استقلال الجزائر .
        </item>


        <item> بعد الحرب العالمية الثانية ظهر تيار يدعو إلى أن الاستقلال لن يأتي إلا عن طريق الثورة خاصة بعد
            نجاح ثورة 23 يوليو 1952 في مصر
        </item>


        <item>  قدمت كل الدعم للجزائر حيث : 1- أعلنت الثورة الجزائرية من القاهرة نوفمبر 1954م واستمرت 8 سنوات قدمت مصر لها المال والسلاح 2- وضع امكانيات مصر الإعلامية في خدمة الجزائر. 4. حاولت فرنسا التفاهم مع الجزائريين من خلال إقامة اتحاد فيدرالي بينها وبين الجزائر عام 1957
            ولكن رفضة الجزائريون 5-نجحت مصر في استصدار قرار من الأمم المتحدة بحق الجزائر في الاستقلال 1960م
        </item>


        <item>كما قامت فرنسا بالاشتراك في العدوان الثلاثي علي مصر عام 1956م أثناء حكومة ( جي مولية ) الذي قال : انه لا انتصار لفرنسا علي الثورة الجزائرية الا بإخراج مصر من معركة استقلال الجزائر .
        </item>


        <item>  بسبب الانتصارات الدبلوماسية الدولية - شدة المقاومة الجزائرية - تولى شارل ديجول الحكم </item>























    </string-array>
</resources>