<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="ans55">
        <item>
            1. ثورة المستوطنين الفرنسيين في الجزائر على حكم ديجول، وساعدهم مجموعة من الضباط الفرنسيين
            المتطرفين، وشكلوا منظمة الجيش السري وأبادوا آلاف المسلمين العزل. 2- صمد ديجول ومعه الجزائريين أمام المتطرفين و نجحت المفاوضات فتم وقف إطلاق النار 3. عقد اتفاقية ايفيان 1962م بين فرنسا والجزائر وبها حصلت الجزائر على استقلالها.

        </item>
        <item>
            بسبب : 1- رغبة فرنسا في تكوين إمبراطورية في شمال إفريقيا .
            2- ضعف بايات ( حكام ) تونس وضعف الأسرة القرمنلية
            في طرابلس ( ليبيا ).
            3- الموقف السلبي للدولة العثمانية في الدفاع عن الجزائر .
            .
        </item>
        <item>
            قررت الدولة العثمانية استعادة سيطرتها المباشرة على طرابلس وتونس حيث : 1- نجح السلطان في طرد الأسرة القرمنلية وأعاد ليبيا لسيطرته المباشرة 1835 م 2- أرسل السلطان قوة بحرية إلي تونس 1836م ولكن فرنسا منعته بحجة أن لتونس كيان مستقل لا يحق للسلطان التدخل فيها .
        </item>
        <item>
            1. تسابق ثلاث دول فرنسا وإنجلترا وإيطاليا على كسب الأعوان و الامتيازات داخل الإدارة التونسية. 2- كانت الإدارة العليا في تونس متحمسة للتعاون مع الدول الكبرى لتحديث البلاد
        </item>
        <item>
            - أقام مشاريع ( السكك الحديدية والموانئ ) على يد شركات فرنسية وإنجليزية . حصلت فرنسا وانجلترا وايطاليا على حق امتلاك الأراضي في تونس - وقعت تونس في فخ الديون حتى افلست مثلما حدث مع مصر في عهد إسماعيل..
        </item>
        <item>
            هزيمة الدولة العثمانية من روسيا عام 1878م
        </item>
        <item>
            1. ظهور دولة بلغاريا الكبرى 2- تعاونت بلغاريا مع روسيا للقضاء على الدولة العثمانية وتكون تحت التوجيه الروسي 3. فاختل التوازن الدولي وأصبحت أوروبا علي شفا حرب كبري من اجل مستقبل الدولة العثمانية. 4- دعا بسمارك ( مستشار المانيا ) الدول الكبرى لتسوية مشاكلها في مؤتمر برلين 1878م علي
            حساب الرجل المريض ( الدولة العثمانية)

        </item>
        <item> :
            اسباب المؤتمر هي نتائج معاهدة سان ستيفانو . الله نتائج مؤتمر برلین : > دلل : عملت الدول الكبرى على تسوية مشاكلها في مؤتمر برلين 1878م ؟ 1- إنجلترا : احتلت قبرص من الدولة العثمانية مقابل حمايتها والدفاع عنها. 2- فرنسا : احتلت تونس بموافقة إنجلترا ( خوفا من غضب فرنسا ). 3- إيطاليا : خرجت غاضبة فانضمت إلى تحالف ( ألمانيا والنمسا والمجر ) ضد التحالف الروسي الفرنسي. 4- بذلك احتلت فرنسا تونس 1881م وأعلنت الحماية الفرنسية عليها .
        </item>
        <item>
            حاولت فرنسا : 1. تسخير تونس لخدمة مصالحها .
            2- أن تمحو الشخصية العربية الإسلامية لتونس ( الفرنسية ) ولكنها فشلت في ذلك .

        </item>
        <item>
            1- تمسك تونس بالجامعة الإسلامية التي نادي بها جمال الدين الأفغاني وتبناها السلطان عبد الحميد
            الثاني. 2- تشكيل أحزاب وطنية للنضال والمطالبة بالاستقلال .
            .
        </item>


        <item>: لأنه نجح في تحريك الجماهير هزيمة فرنسا في الحرب العالمية الثانية .
            :</item>



        <item>1. في 1902 م : عقدت فرنسا مع إيطاليا اتفاق ودية ( أن تنفرد فرنسا بالمغرب مقابل انفراد إيطاليا
            بليبيا ) 2- في 1904 م : عقدت فرنسا مع إنجلترا الاتفاق الودي . ( أفتكر ... بتاع عمنا مصطفى كامل) 3- في 1904 م : عقدت فرنسا مع أسبانيا اتفاقا ( تحصل اسبانيا على منطقة الريف وتحصل فرنسا على مراكش
            </item>



        <item>: - وجدت ألمانيا نفسها وحيدة معزولة بسبب تخلي النمسا عنها أثناء المؤتمر. 2- خرجت فرنسا من المؤتمر قوية بسبب وقوف انجلترا معها فاجتاحت قوتها مراكش عام 1907 م 3- عزلت فرنسا السلطان عبد العزيز 1908م وعينت السلطان مولاي عبد الحفيظ . * حادث أغادير 1911 :</item>


        <item>- أرسلت المانيا قطعة بحرية حربية إلى أغادير 1911م احتجاجا على قرارات مؤتمر الجزيرة 2- واجهت المانيا موقفا صلبا من انجلترا وفرنسا
        </item>



        <item>1. تحالف فرنسا وأسبانيا ضده حتى هزم واستسلم 2- استقرار الاستعمار الإسباني في الريف تله مظاهر الكفاع الغربي ضر دو متلوي الفرنسي و دور سلطان المغربي محمد الخامس » </item>




        <item>1. حاولت فرنسا الإيقاع بين عنصري العرب و البربر ولكنهم فشلوا في ذلك. 2- وقف محمد الخامس إلي جانب فرنسا أثناء الحرب العالمية الثانية ولكنهم تخلوا عنه بعد الحرب
            فتصاعدت الحركة الوطنية.
        </item>


        <item> 1. كونت ايطاليا مستعمرتان لها في اريتريا والصومال . 2- كانت ايطاليا تطمع في تونس ولكن سبقتها فرنسا باحتلالها . 3- في عام 1882 م انضمت إيطاليا إلي التحالف الألماني النمساوي المعادي لفرنسا. 4- في عام 1887م عقدت معاهدة بين الدول الأوروبية لمواجهة أي توسع فرنسي جديد في ليبيا أو
            مراكش . 5. عملت ايطاليا علي الانفراد بليبيا.
        </item>



        <item>- ترضية مؤقتة لتحفظ كرامتها الدولية 2- ليبيا هي الدولة الوحيدة الغير مستعمرة في شمال أفريقيا 3- ليبيا شواطئها قريبة من الشواطئ الإيطالية وتكاد تلامسها في بعض المواقع 4- ليبيا تعتبر رأس حربة لتوسعات إيطاليا في المستقبل
        </item>


        <item>:1. أخذت إيطاليا موافقة كل من إنجلترا وأسبانيا. 2- أخذت إيطاليا موافقة روسيا مقابل عدم معارضتها في التحكم في المضايق التركية ( البسفور و
            الدردنيل ). 3- عقدت مع فرنسا صفقة عام 1902م
        </item>



        <item>1. لأن الدولة العثمانية كانت قد سحبت جزء من قواتها في ليبيا لمحاربة إمام اليمن . 2- فشلت في إرسال أسطول بحري بسبب محاصرة إيطاليا لسواحل ليبيا . 3. فشلت في إدخال قواتها البرية من جهة مصر بسبب رفض بريطانيا . 4.ضغط الأسطول الايطالي على جزر الدوديكانيز العثمانية. 5- فسقطت المدن الساحلية واحدة بعد الأخرى</item>







    </string-array>
</resources>