<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="ans6">
        <item>
            لى امل استرداد ما أقتنصته منها دول الوفاق ( أنجلترا وفرنسا بد انقاذ الدولة العثمانية لنفسها ما تبقي تحت يدها من ولايات عربية من مخططات اقتسام لدولتى الوفاق
            .
        </item>
        <item>
            . قام الأسطول العثماني مدعم بقطعتين حربيتين المانيتى الاصل بقصف ميناء أوديسا وميناء سيباستيبول الروسيين . 2 اعلان الدولة العثمانيه دعوة الجهاد المقدس في نوفمبر 1914م وكان لهذا النداء (الجهاد صدى قوى بين المسلمين . .
        </item>
        <item>
            انزعجت إنجلترا لانها كانت تحكم في الهند وجنوب شرق آسيا حوالي 50 مليون مسلم على الاقل ..
        </item>
        <item>
            أ) أثار الجهاد حماسا في البلاد العربيه ثم لم يلبث أن ساد الحذر بين زعماء العرب أثر إعلان الدولة العثمانية الجهاد الديني 1914م ..
        </item>
        <item>
            ) كانت الأزمة ما زالت قائمة بين العرب والأتراك . 2) لم يؤد المؤتمر العربي الأول في باريس ولا التسويه العربيه التركيه التي اعقبتة في استانبول إلى نتائج مرضية للعرب . 3) نما تيار فكري يدعو للتريث في تأييد فعلي للدولة العثمانية في الحرب . 4) الإتصال بكافة الأطراف المعنية في الحرب لمعرفة موقفها من المطالب العربية على ان الدور الذي قام به الشريف حسین ابن على (شريف مكة ) كان هو ابرز الادوار العربية خلال الحرب العالمية الأولى .

        </item>
        <item>
            كان الشريف (حسين بن على) يعمل على بناء دولة عربية منذ أن أسندت اليه شرافة مكه في
            أعقاب انقلاب 1908م ضد السلطان العثماني و تطلع لتكوين دولة عربيه كبري / قام الشريف حسين بنشاط سياسي واسع النطاق نسبيا سواء في داخل شبه الجزيره العربيه او خارجها


        </item>
        <item>
            - لأن حكومة الهند البريطانية كانت تفضل التعاون مع عبد العزيز آل سعود في الرياض . 2 بينما كانت حكومة لندن متحمسه للتفاهم مع الشريف حسين . 3. كان كلا منهما (عبد العزيز آل سعود و الشريف حسين يرفض نظرية الدولة العثمانيه كممثله للدوله الاسلامية العامه ( دولة الخلافه ) وهي نفس النظرية التي كان يتبناها الانجليز حينذاك.
            .
        </item>
        <item>حكومة لندن وجدت ان الشريف حسين هو المؤهل لإعلان ثوره مدويه و إطلاق نداء بالجهاد يضاد به نداء السلطان بسبب : أ. رفضه لنظرية الدولة العثمانيه ( دولة الخلافة ) (ب) موقعه في مكه (ج) حسبه ونسبه .
        </item>
        <item>
            أن يتولي هو الخلافة الإسلامية بدلا من الخليفة العثماني با استقلال البلاد العربية من (مرسين واطنة) شمالا الي الحدود العراقيه تد الفارسية والخليج العربي شرق والجزيره العربيه و سوريا شد إقامة دولة عربية تضم العراق وسوريا وشبة الجزيره العربيه تقريبا
            .
        </item>
        <item>
            (1) العديد من مشيخات الجزيره العربيه علي علاقات تعاهديه مع بريطانيا و أن هذه المشيخات و بريطانيا لا توافق على اي تغيير في وضعهم . (2) توقيع عبد العزيز بن سعود اتفاقية دارين 1915م مع الانجليز . (3) الادريسي حاكم عسير و حکام عمان ومشيخات الساحل ( الامارات العربية حاليا)، تحت النفوذ
            البريطاني و على إعتبار ان اليمن كانت مستقله .
            .
        </item>

        <item>:  (1) وجد الشريف حسين صلابه في الموقف الانجليزي . (2) اسناد الأتراك الحكم في جدة إلى وهيب باشا وكان يعمل علي اقصاء الشريف حسين . (3) مماطلة الشريف حسين في الإشتراك الفعلى بقواته إلى جانب القوات العثمانية التي كانت تقاتل بقيادة جمال باشا على الجبهة المصرية من جهة قناة السويس . (4) خسر جمال باشا المعركه و ارتد حانقا على العرب . (5) القى جمال باشا القبض علي زعماء الحركه العربية في سوريا إستنادا الى وثائق عثر عليها في القنصلية الفرنسية تدينهم من وجهة النظر العثمانية بالتأمر مع اعداء الدولة . (6) وقدم هؤلا الزعماء العرب إلى المحاكمة وصدرت ضدهم أحكام إعدام بالجمله . (7) وجد الشريف حسين أنه إن لم يعلن الثورة فأن الاتراك سينقضون علية . (8) إعلان الشريف حسين الثورة في يونيو 1916م دون أن يحصل من الانجليز علي اعتراف صريح بحق
            العرب في الاستقلال .
        </item>


        <item>: (1) اعلن الشريف حسين الجهاد ضد الاتراك ونجحت قواتة في تصفية الحجاز من الوجود العسكري التركي ما عدا حامية المدينه المنوره وزحفت قواتة شمالا و استولت على العقبه . (2) اتجه الفيلق العربي بقيادة الامير فيصل بين الحسين إلى القدس ودخل دمشق ثم حمص وحماة وحلب (3) استولت القوات البريطانية على بغداد بعد أن دفعت القوات العثمانية امامها في العراق (4) و اصبحت القوات البريطانية على مقربة من الموصل عندما اعلنت الدولة العثمانية رغبتها في وقف القتال (5) عقد هدنة مدروس في نوفمبر 1918 بين الدولة العثمانيه وانجلترا وفي اعقابها استولت القوات الانجليزية علي الموصل
        </item>



        <item>: العراق ( ولاية البصرة - بغداد ) . (2) اجزاء من جنوب الشام حتي حدود شبة جزيرة سيناء الشرقيه . (3) حيفا وعكا .
        </item>


        <item>(1) جنوب الأناضول بما في ذلك اطنه والاسكندرونه . (2) سوريا ولبنان حتى شمال العراق بما فيه الموصل . - </item>


        <item>:(1) تنفيذا لاتفاقية سايكس بيكو منع الأمير فيصل القوات العربيه من دخول بيروت (2) سمحت انجلترا لفرنسا بانزال قواتها هناك وانزال العلم العربي المرفوع (3) فشل الشريف حسين رغم ما بذلة لكسب اعضاء مؤتمر الصلح إلى جانب قضية استقلال العرب وواجه مواقف أشد تعنتا هو و إبناه فيصل و عبد الله  </item>



        <item>:  عقد الحلفاء المؤتمر في سان ريمو1920م وفية تقرر اعادة النظر في اتفاقية سايكس بيكو بحيث : 1) يصبح العراق كلة وفلسطين تحت الانتداب الانجليزي 2) سوريا ولبنان تحت الانتداب الفرنسي .
        </item>


        <item>:بعد ان نجحت قوات الشريف حسين في اسقاط الحكم العثماني في سوريا لإعلان الدولة العربية الكبرى 1- (1919م) واجه الشريف حسين ضغطا عسكرية من جانب عبد العزيز ال سعود الذي أباد قوات قوات الشريف حسين في اول صدام عند تربه . 1921م تابع عبد العزيز توسعاته وأنزل ضربه نهائية بال الرشيد وضم حائل 1924م | استولي علي الطائف وتساقطت مدن الحجاز الواحدة بعد الاخري 1926م مغادرة الشريف حسين الحجاز التي ضمها اليه عبد العزيز 1926م يناير اطلق عبد العزيز على نفسه ملك الحجاز وسلطان نجد وملحقاتها
        </item>













    </string-array>
</resources>