<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="ans66">
        <item>
            1) عمد الفرنسيون علي اقطاع سهل البقاع وطرابلس وصيد بيروت وضمها الي لبنان ليظهرر لبنان الكبير ) 2 تمزيق سوريا الي عدة دويلات صغيره حلب - الدروز - العلويين - دمشق 3) سيطر الفرنسيون علي اقتصاديات البلاد فربطوا العملة السورية واللبنانيه بالفرنك الفرنسي
            4 شغل الموظفون الفرنسيون معظم المناصب الرئيسية و الوظائف العليا وغيرها في بلاد الشام

        </item>
        <item>
            الاحداث : 1- انطلقت هذة الثوره بسب سياسة الاستعمار الفرنسي في الشام 2 قادها سلطان باشا الأطرش - من جبل الدروز 3- لم تسيطر فرنسا على البلاد إلا باستخدام وحشي لقواتها المسلحة ضد معاقل الثوار

        </item>
        <item>
            1- تعديل السياسة الفرنسية في بلاد الشام ( سوريا ) 2 اتفق الطرفان على قيام جمعية تأسيسية وهي التي أعلنت الجمهورية السوريه 3- وقعت الحركة الوطنية السورية على طرفي نقيض ازاء الفرنسيين مثلما كان عليه الحال في مصر
        </item>
        <item>
            :۔ أ) موقف السوريون : اصرار السوريون علي اقامة دوله سوریه مستقله دستورية برلمانيه ب) موقف فرنسا : اصرار الفرنسيون علي ان تظل لهم اليد العليا في توجيه البلاد حتي ولوقامت حكومه وطنية دستورية برلمانيه

        </item>
        <item>
            1- نظرة لان اجواء العالم في منتصف الثلاثينيات قد اصبحت ملبده بغيوم حرب عالميه جديده ( الثانيه) 2 اتجهت فرنسا الي وضع العلاقات الفرنسية السورية على اسس متفق عليها و فعلا توصلت الدولتان إلى مشروع 1936م معاهدة .

        </item>
        <item>
            (أ) 1- وضع امكانيات سوريا في خدمة الأهداف السياسية والعسكرية والاقتصادية والاجتماعية لفرنسا 2 كسب لبنان من وراء الكفاح السوري إعتزام فرنسا توقيع معاهده مماثلة مع لبنان

        </item>
        <item>
            1) وضعت فرنسا كلا من سوريا ولبنان في خدمة عجلة الحرب الفرنسية الا ان فرنسا سرعان ما سقطت تحت اقدام الجيوش الالمانيه . 2 عقد المارشال ( بيتان ) هدنة مع المانيا
        </item>
        <item>افي وسط وجنوب فرنسا عرفت بميولها نحو المانيا</item>
        <item>
             حكومة فرنسا الحرة عرفت بقيادة شارل ديجول الذي رفض الهزيمه واصر على استمرارية المقاومه و عرفت حكومتة باسم فرنسا الحرة و كان يقود هذه الحكومه من انجلترا
             .
        </item>
        <item>
            ا اعلنت القوات الفرنسية في سوريا ولبنان ولائها لحكومة فيشي وذلك بسسب :۔ 1- نكاية ( غيظ ) في انجلترا التي اتهمها الفرنسيون بانها تخلت عن فرنسا في محنتها في الحرب 2- اتهم الفرنسيين انجلترا انها تسعي لطردهم من مستعمراتهم لصالحها 3. دعم الانجليز وقعت عدة تطورات ادت لدعم الانجليز لحكومة فرنسا الحره للسيطره علي سوريا ولبنان
    </item>



        <item>:. لقد دخل الفرنسيون سوريا ولبنان وهم يعتقدون انهم سيمارسون سلطاتهم الاستعمارية السابقه . 2 رفضت جماهير شعب سوريا ولبنان ممارسة السلطة الاستعمارية الفرنسية . 3. كانت الحكومة الانجليزية بعيدة النظر حينما اعلنت أنها تحترم رغبات الشعوب في الاستقلال . 4 . أسهمت انجلترا بذلك في تقويض ( إنهاء او القضاء على ) الاستعمار الفرنسي في سوريا ولبنان واسهمت فى
            الخطوات التي أدت إلى إعلان استقلالهما . 5. تحركت الجماهير مطالبه بالاستقلال و أضطر الفرنسيين الى التراجع أمام الضغط الوطني. 6- انعقاد المجلس النيابي 1943م واختيار شكري القوتلي رئيس للجمهوريه .
        </item>


        <item>: 1- انعقاد المجلس النيابي وفاز بشارة الخوري 1943م بمنصب رئيس الدوله وشكل 2- رياض الصلح وزارة وطنية برئاستة 3- رغبة الفرنسيون الاطاحه بالحكم فألقوا القبض على بشارة الخوري ورياض الصلح و أعتقلوهما في راشيا مما ادي الي : ......... . أو أضطراب البلاد واعلن اللبنانيون تمسكهم بحكومتهم وبالاستقلال الكامل .
        </item>



        <item>: (1) أطلق الإنجليز خلال عملياتهم العسكرية في العراق العديد من البيانات التي تؤكد أنهم الانجليز ما جاءو إلى العراق إلا لتحريره من الأتراك العثمانيين (2) بعد الحرب تكشف للعراقيون أن ( انجلترا ) ما جاءو إلا لإستعمارهم (3) كان مصير سوريا دليل واضحا على ما يضمره الانجليز للعراق (4) إعلان الانجليز فرض انتدابهم على العراق طبقا لقرارات سان ريمو سنة 1920 م (5) كان لثورة مصر الكبرى 1919م ألاثر الكبير في تشجيع الشعوب العربية للثورة على المستعمر (6) قيام ثورة العشرين 1920 في العراق
        </item>



        <item>:(1) تراجع الحكومة الإنجليزي عن سياستها في العراق
            عليها وطبقوا مقرارات سبا تشكيل حكومة مؤقتة برئاسة عبد الرحمن الجيلاني ( أكتوبر 1920م ) اريمون 20وود بفرد (2) مهدت انجلترا السبيل لاسناد عرش العراق إلى فيصل بن الحسين الانتداب عليه

            (3) تمت لفيصل بن الحسين البيعه بإيعاز من السلطات البريطانيه . (4) ظلت لبريطانيا اليد العليا في العراق . (5) ظلت الحركة الوطنية متمسكه بحق البلاد في الاستقلال . (6) عقد معاهده 1930م بين العراق وإنجلترا .
        </item>



        <item>:1. ثورة العشرين و تراجع السياسة البريطانية 2 عملت الحركة الوطنية على تخليص البلاد من الإنتداب فعقدت معاهدة 1922 م 3. ظلت بريطانيا صاحبة اليد العليا في البلاد
            4- عقدت بعدها أكثر من معاهدة كان أهمها معاهدة 1930 م
        </item>


        <item>: (1) استقلال العراق ابتداء من دخولها عصبة الأمم (2) وجود قوات بريطانية في بعض الأماكن المحدده (3) حماية خطوط المواصلات البريطانية خاصة الجوية في العراق</item>


        <item>(1) الصراعات الطائفية التي كانت تقع في العراق من وقت لأخر (2) التناحرر الصرع بين الأحزاب على الحكم (3) تدخل العشائر في رفع وزاره واسقاط أخرى
            (4) أدت تلك الإضطرابات الداخلية إلى انقلاب عسكري بقيادة بكر صدقي 1936 ولكنه قتل
        </item>


    </string-array>
</resources>