<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="ans7">
        <item>
            1- قسم الاستعمار الوطن العربي إلى أجزاء منفصلة

            2- أثار الاستعمار النعرات المحلية
            3- خلق الجنسيات المختلفة من الجنسية العربية وعمل علي إخراج بعض الشعوب العربية عن إطار القومية


        </item>
        <item>
            بسبب وجود اللغة العربية التي تربط بين اقطار العرب - التاريخ العربي الذي يربط بين وجدانهم
            ومصيرهم - الثقافة العربية المشتركة تربط بين عواطفهم .

        </item>
        <item>
            1. تقدم وساءل الاتصال الفكري مثل الطباعة والصحافة والإذاعة. 2 تقدم وسائل المواصلات من سيارات وطائرات . 3 تقدم مناهج التعليم وانتشاره في البلاد العربية أدي إلي زيادة الحماس للقومية . 4 المحنة المشتركة بالاستعمار في الوطن العربي .
        </item>
        <item>
            1. في عام 1934 عقدت معاهدة الطائف بين السعودية واليمن وكانت تنص علي " تنمية وحدة
            الأمة العربية وتحقيق التعاون بينهما " 2. في عام 1936 عقدت معاهدة بين السعودية

        </item>
        <item>
            1- إرضاء العرب وضمانا للحصول علي مساعدتهم أثناء الحرب. 2- تكتيلا للعرب وراء مصالح الاستعمار. 3- الحرب أظهرت أهمية المنطقة من الناحية الاقتصادية بسبب وجود البترول وأهمية قناة السويس
            للنقل وأهميتها الإستراتيجية. 4 تخفيف كراهية العرب لبريطانيا بسبب أنها سعت لإعطاء فلسطين لليهود . * أراد العرب استغلال الحرب في التخلص من الاستعمار والتخلص من طمع اليهود في فلسطين .

        </item>
        <item>
            لم يتحمس العرب لتصريح ایدن لأنهم عرفوا أن هدفه خدمة مصالح بريطانيا أثناء الحرب . لذلك اصدر مستر رایدن تصريحا جديدا في فبراير 1943 قال فيها إن حكومة صاحب الجلالة تؤيد كل حركة يقوم بها العرب لتقوية الوحدة ، ومن الطبيعي أن الخطوة الأولي لتحيق الوحدة يجب أن تأتي من العرب أنفسهم ".
            حتى ظفر بدرجته
        </item>
        <item>
            قامت مصر بدعوة الحكومات العربية إلي إجراء محادثات في موضوع الوحدة وهر ذلك في خطاب النحاس باشا أمام مجلس الشيوخ في مارس 1943 م.

        </item>
        <item>بسبب
            1. كثرة التحفظات التي أظهرها معظم المندوبين العرب ويرجع ذلك الي :۔ 2. أن الاستعمار كان محدد لمستوي الوحدة . 3. المنافسات بين الأسر الحاكمة وبحث كل دولة علي مصالحها . 4. كانت الجامعة اتحاد حكومات لا اتحاد شعوب . 5. كان الميثاق ينص علي أن تكون القرارات بالإجماع أما القرارات التي تكون بالأغلبية فلا
            ينفذها إلا الدول التي وافقت عليها
        </item>
        <item>
            ل1- تقوية العلاقات بين الدول العربية والتنسيق بينها . في المحافظة علي استقلال الدول العربية وسيادتها . د تحقيق التعاون بين الدول العربية في كل المجالات . 4 من حق الدول العربية أن تحقق تعاون أكثر مما هو منصوص عليه في الميثاق من خلال اتفاقات

        </item>
        <item>
            1. كانت الجامعة العربية وصورة من صور التعاون بين الدول العربية. 2 أسهمت جامعة الدول العربية في استقلال الدول العربية مثل سوريا ولبنان وليبيا والجزائر والمغرب
            وتونس . 3. حققت الجامعة نجاحا في التعاون الثقافي والاقتصادي والصحي والاجتماعي بين العرب .

        </item>

        <item>1) عدم تحقيق الوحدة السياسية. 2) عدم إقامة قوة عسكرية مشتركة في حرب فلسطين . 3) خضوع الحكام العرب لضغط الدول الأجنبية أثناء حرب فلسطين وأظهرت حرب فلسطين التفكك
        </item>


        <item>: قبل ثورة 23 يوليو 1952 حيث أيدت كل حركات التحرر من الاستعمار في البلاد
            العربية حيث :۔ 1. ساعدت في استقلال سوريا ولبنان . 2- ساعدت في استقلال ليبيا والمحافظة علي وحدتها .
            3 أيدت عروبة فلسطين في الأمم المتحدة .
        </item>


        <item>: 1) ساعدت دول الخليج العربي في الاستقلال عن بريطانيا . 2) ساعدت الجزائر المال والرجال والسلاح حتى استقلت عام 1962. 3) أعطت السودان حق تقرير المصير عام 1953 واختار السودانيين الاستقلال عام 1956.
        </item>



        <item>:  أصدرت بريطانيا تصريح بلفور في نوفمبر 1917 بسبب :1. إن مصالح بريطانيا كانت مرتبطة مع مصالح اليهود . 2 حاجة بريطانيا إلي مساعدة اليهود بعد خروج روسيا من الحرب بعد قيام الثورة البلشفية.


            3- خدمة مصالح بريطانيا بعد الحرب . صدر التصريح علي لسان وزير الخارجية البريطاني بلفور وذلك في شكل خطاب موجة الي رئيس الطائفة اليهودية في بريطانيا اللورد / روتشيلد
        </item>


        <item>. نص التصريح علي إنشاء وطن لليهود في فلسطين ومن ثم ليست كل فلسطین وطنا لليهود . 2 لم يشر التصريح إلي عرب فلسطين صراحة وهذا معناه انه يتجاهل وجود العرب ويعتبرهم مجرد
            طوائف غير يهودية وهذا يخالف الواقع. 3 بريطانيا أعطت دولة لا تملكها إلي اليهود الذين ليس لهم حق في فلسطين دون اخذ رأي العرب
            الذين يشكلون الأغلبية المطلقة أصحاب فلسطين الحقيقيين
        </item>



        <item>  تم تعيين هربرت صمويل مندوبا لبريطانيا في فلسطين وكان يهوديا وقام بالاتي :۔
            شكل إدارة عليا ذات طابع صهيوني . اصدر القوانين التي تنقل ملكية الأراضي من العرب إلي اليهود . وأصدر القوانين التي تنقل الأراضي المملوكة للدولة إلي اليهود .
        </item>

        <item> كان يحدد السياسة التي سوف تطبقها بريطانيا في فلسطين - وكان ينص علي 1. حكومة جلالة الملك لا تتصور أن فلسطين ستكون يهودية مثلما أن انجلترا انجليزية . 2 عدم تغيير تصريح بلفور وهو يعني إقامة وطن قومي لليهود في فلسطين . 3- فتح فلسطين أمام الهجرة اليهودية. 4 العمل علي النهوض بفلسطين حتى تكون مناسبة للشعب اليهودي .
        </item>

        <item> لم يحسم الكتاب الأبيض القضايا التي أثارها بسبب صعوبة تنفيذ ما جاء في الكتاب إلا
            بقرارات من الحكومة البريطانية. : اعتبر اليهود ما جاء في الكتاب الأبيض تخليا عن ما أعلنته بريطانيا في تصريح بلفور. و قام اليهود بالضغط علي الحكومة البريطانية حتى أصدرت بيانا سحبت فيه كل النقاط
            التي اعترض عليها اليهود . و بسبب اضطهاد هتلر لليهود في ألمانيا زادت الهجرة إلي فلسطين بتشجيع من انجلترا وقد أكد البرلمان الانجليزي أن تمليك فلسطين لليهود هو سياسة انجليزية ثابتة.
        </item>

        <item> 1. تشكيل حكومة نيابية في فلسطين . 2- إيقاف الهجرة اليهودية إلي فلسطين . 3- إصدار بطاقة شخصية لمواطني فلسطين حتى لا يدعيها من ليس له حق فيها . 4- منع انتقال الأراضي العربية في فلسطين إلي اليهود وإصدار قانون الأفدنة الخمسة .
        </item>


        <item> - رفض مطالب اللجنة العربية العليا . - استمرار الهجرة اليهودية لفلسطين . . انتقال الأراضي العربية إلي اليهود . . سياسة سلطات الانتداب البريطاني في فلسطين .
        </item>




    </string-array>
</resources>