<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="ans77">
        <item>
            . انحازت اللجنة إلي اليهود حيث أصدرت أول مشروع لتقسيم فلسطين إلي دولة عربية ودولة
            يهودية . 2 وافق اليهود علي مشروع التقسيم لأنه يعطيهم فرصة العمل علي ارض تابعة لهم وتكون نواة
            الدولة إسرائيل . 3- رفض العرب مشروع التقسيم علي أساس أن اقتطاع أي جزء من فلسطين يعتبر ظلما للعرب ،
            خاصة أن ما خصص لليهود كان أجود أراضي فلسطين . 4. عاد العرب للثورة فنظمت انجلترا مؤتمر المائدة المستديرة لكنه فشل . 5- أصدرت انجلترا الكتاب الأبيض 1939 م.

        </item>
        <item>
            . • تسهيل الهجرة اليهودية إلي فلسطين . • تحديد عدد المهاجرين اليهود . • قمع الهجرة غير المشروعة. • وضع قيود علي انتقال الأراضي من العرب إلي اليهود . • إقامة حكم ذاتي يشارك فيه العرب واليهود تمهيدا لقيام دولة فلسطين .
            • إعطاء الوظائف الرئيسية للعرب واليهود حسب نسبة السكان

        </item>
        <item>
            بسبب حدوث الحرب العالمية الثانية ، واستخدام انجلترا
            للقوة العسكرية للقضاء علي ثورة الفلسطينيين ، واخذ الموقف الداخلي والخارجي يتغير لصالح الصهيونية .

        </item>
        <item>
            1- الصهيونية كانت تقدم خدمات للولايات المتحدة في مجال تحطيم ألمانيا النازية. 2- دعم مصالح الولايات المتحدة في الشرق الأوسط الذي أصبح مهما لولايات المتحدة بعد اكتشاف البترول في منطقة الخليج العربي وأصبح من يسيطر علي الشرق الأوسط يسيطر علي العالم .

        </item>
        <item>
            • إنشاء دولة يهودية في فلسطين • إلغاء الكتاب الأبيض 1939. • فتح فلسطين أمام الهجرة اليهودية .

        </item>
        <item>
            ظروف تكوينها :أن المنظمات اليهودية قامت بعمليات إرهابية للضغط علي الحكومة الانجليزية ومثال ذلك . اغتيال اللورد موين وزير التموين الانجليزي . . نسف فندق الملك داود في القدس بما فيه من نزلاء في 22 يوليو 1946.
            لذلك تكونت اللجنة الانجليزية الأمريكية

        </item>
        <item>
            - جاءت قرارات اللجنة الاجليزية الأمريكية في صالح اليهود حيث كانت تنص على :۔
            1- فلسطين ستكون يهودية 2 فتح فلسطين أمام الهجرة اليهودية. 3 حرية انتقال الأراضي من العرب إلي اليهود .

        </item>
        <item>- حاولت انجلترا حل المشكلة بين العرب واليهود ، لكن اليهود رفضوا حضور المؤتمر الا إذا وافقت
            بريطانيا علي قيام دولة يهودية في فلسطين . - حضر العرب المؤتمر وكشفوا مخطط اليهود لإبادة العرب ، وعندما انتهي المؤتمر بهذه النتيجة أعلنت انجلترا أنها سوف تنفض يدها من فلسطين وستعرض المشكلة علي الأمم المتحدة .
        </item>
        <item>
            ينص علي تقسيم فلسطين إلي ثلاثة أقسام هي :۔
            دولة عربية - دولة يهودية - دولة القدس

        </item>
        <item>
            • كان لدي اليهود القوات المدربة والأموال الكثيرة . • كان لدي اليهود العم الدولي وعلي رأسه الولايات المتحدة والاتحاد السوفيتي .
        </item>


        <item>  بسبب - - إعلان اليهود قيام دولة إسرائيل وقد اعترفت بها الولايات المتحدة ثم الاتحاد
            السوفيتي . - انقاذ الشعب الفسطيني من بطش اليهود .
            أصدرت جامعة الدول العربية قرار بدخول الجيوش العربية فلسطين لتحريرها من
            اليهود .
        </item>

        <item>  1) انهزمت الجيوش العربية لأنها كانت غير مدربة وغير متحدة الفكر والخطة. 2) استولي اليهود على كل فلسطين ما عدا الضفة الغربية وقطاع غزة والقدس القديمة. 3) اضطرت الدول العربية المواجهة ( مصر - الأردن - سوريا - لبنان ) إلي عقد هدنة رودس 1949. 4) أعلنت الولايات المتحدة وفرنسا وانجلترا عام 1950 اعترافهم بحدود فلسطين . 5) رفض العرب الاعتراف بدولة إسرائيل. 6) فرار مليون فلسطيني من وطنهم وتركوه لليهود .
        </item>

        <item> :1- خوف إسرائيل من زيادة قوة مصر بعد قيام ثورة يوليو 1952 واعتبارها العقبة الرئيسية أمام
            أطماعها لان باقي الدول لا خوف منها إما بعدها عن إسرائيل أو لوقوعها تحت نفوذ دول صديقة الإسرائيل أو لعدم قدرتها علي مهاجمة إسرائيل. 2- غضب الدول الأوربية من تأميم قناة السويس في 26 يوليو 1956. 3- غضب فرنسا من مساعدة مصر لثورة الجزائر.
        </item>

        <item> 1- اعادة بناء القوات المسلحة. 2- اعادة الثقة للجنود في انفسهم وقادتهم . 3- اعادة تدريب وتنظيم الوحدات .
        </item>

        <item> فشل كل الجهود السياسية للتوصل الى حل سلمي عن طريق الأمم المتحدة , لتعلن
            اسرائيل واصرارها على الاحتفاظ بالاراضي التي احتلتها عام 1967م.
        </item>


        <item> - وزير الحربية وقائد القوات المسلحة اثناء حرب اكتوبر . - شغل منصب رئيس المخابرات العامة عام 1971م.
            . حصل على اعلى الوسمة العسكرية ( نجمة سيناء )
        </item>



        <item>  تولى رئاسة اركان القوات المسلحة بأمر من الراحل البطل انور السادات بسبب حرفيتة العالية . : وضع خطة المأذن العالية ونفذها في الهجوم على خط بارليف وعبور قناة السويس . : وصف بأنة الرأس المدبر لعملية اكتوبر الناجحة في الهجوم على خط بارليف . • منح قلدة النيل العظمي عام 2012م في ذكرى انتصارات اكتوبر ال 39.
        </item>

        <item> في الساعة 2 وخمس دقائق بدأت واحدة من أكبر عمليات التمهيد النيراني في التاريخ على طول خط المواجهة مع العدو  </item>


        <item>  تحقيق اكبر قدر من الخسائر. - إجبار العدو علي الاختباء في الملاجئ مما سهل من عبور قواتنا والاستيلاء علي حصون خط بارليف </item>

        <item> 1. إنهاء الحرب بين مصر وإسرائيل وحل المشكلة بالطرق السلمية. 2- انسحاب إسرائيل من سيناء . 3- اعتراف كل طرف بسيادة الآخر علي أرضه . 4- تطبيع العلاقات بين مصر وإسرائيل . 5- إقامة مناطق محدودة السلاح علي جانبي الحدود بعمق اكبر في سيناء . 6- بدا مفاوضات الحكم الذاتي للضفة الغربية وقطاع غزة بعد شهر من التصديق علي المعاهدة 7- الأساس الذي قامت عليه معاهدة السلام واتفاقية كامب ديفيد هو قرار مجلس الأمن رقم 242.
        </item>



    </string-array>
</resources>