<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="ans8">
        <item>
            في عام ۲۰۰4 م بدأت المعارضة السياسية في مصر تأخذ شكل تنظيمي تمثل في مجموعة حركات وتجمعات تستقطب الشباب للتخلص من الحكم القائم انذاك ومن سيطرة الحزب الوطني على الحكم
        </item>
        <item>
            ١- تزوير انتخابات مجلس الشعب التي جرت في نوفمبر ۲۰۱۰ م بالكامل لصالح الحزب الوطني ۲- سوء الأوضاع الاقتصادية. ۳- استمرار العمل بقانون الطوارئ و تجديده .

        </item>
        <item>
            ١- خروج الثوار إلى ميدان التحرير بالقاهرة وسائر الميادين في عواصم المحافظات ظهر ٢٥ يناير ۲۰۱۱ م وهتف الثوار مطالبين ( بالحرية والكرامة والعدالة الاجتماعية
        </item>
        <item>
            أصدر بيانين في محاولة منه لاحتواء الموقف . تسارعت الأحداث واصر مبارك على البقاء واصدر بيانا حاول به استدرار العطف عليه ، تصاعدت مطالب الشعب باسقاط نظامة ، . وقد ترتب علية اعلان نائب الرئيس عمر سليمان في بيان مساء ۱۱ فبراير سنة ۲۰۱۱ م تنحى مبارك عن الحكم ای بعد ۱۸ يوما من الثورة . - شعر الشعب بأنه حقق أهداف الثورة ألا وهي رحيل مبارك عن الحكم واعلن المجلس الأعلى للقوات المسلحة برئاسة المشير محمد طنطاوي أنه يحمى الثورة وانه معها لاستكمال الاهداف و بادر بحل مجلس الشعب والشورى في يوم 13 فبراير ۲۰۱۱م. - وتوالت التغيرات الوزارية السريعة وكلها جاءت تحت عنوان ( حكومات انتقالية لتسيير الأعمال ) والتي تدل على ان البلاد تمر بحالة من عدم الاستقرار.

        </item>
        <item>
            جرت انتخابات مجلس الشعب و الشورى وفاز حزب الحرية والعدالة بأغلبية ملحوظة وبدء المجلسان
            في ممارسة نشاطهما اعتبارا من الاسبوع الأخير من يناير ۲۰۱۲ ورأس كل من المجلسين أعضاء من حزب الحرية والعدالة . الانتخابات الرئاسية بعد ثورة ٢٥ يناير -تم فتح باب الترشح لشغل منصب رئيس الجمهورية و تقدم عدد كبير من تيارات سياسية مختلفة . . انتهت الجولة الأولى من الانتخابات بالاعادة بين اثنين حصلا على أعلى الأصوات وهما محمد مرسی
            .
        </item>
        <item>
            . ممارسة الحزب الحاكم السلطة بنفس الاسلوب الذي كانت تمارس به الحكومات السابقة سلطاتها الا وهو حماية المصالح التي تعبر عنها بمختلف الوسائل القانونية والاستثنائية. ٢۔ انفراد الرئيس محمد مرسي بالحكم واصدراعلانا دستوريا ( ۲۱ نوفمبر ۲۰۱۱م) يعزز به من صلاحيات الرئيس . ۳۔ شرع في وضع عنا صر حزب الحرية والعدالة في معظم هيئات وادارات الدولة بما فيها قيادات الحكم المحلي في القرى والمدن والأحياء . 4- سوء ادارة شئون البلاد بصفة عامة والاقتصادية بصفة خاصة. 5- ارتفاع ديون مصر الخارجية وزيادة معدل التضخم وارتفاع الأسعار.

        </item>
        <item>
            في ۲۹ ابريل ۲۰۱۳م تصاعدت الدعوات لسحب الثقة من محمد مرسي و اجراء انتخابات رئاسية مبكرة على أن تنتهي المهلة في ۳۰يونيو. .
        </item>
        <item>- لم يستجيب مرسي لهذا المطلب و أعلن انه الرئيس الشرعي .
        </item>
        <item>
            أصدر الفريق عبد الفتاح السيسى وزير الدفاع بيانا في ۲۳ يونيه ۲۰۱۳ أعلن : أن القوات المسجلة تجنبت خلال الفترة السابقة الدخول في المعارك السياسي إلا أن مسئولياتها الوطنية والأخلاقية تجاه الشعب تختم التدخل لمنع انزلاق مصر في نفق مظلم من الصراع والاقتتال و الفتنة الطائفية وانهيار مؤسسات الدولة ودعا إلى إيجاد صيغة تفاهم و توافق و مصالحة حقيقية لحماية مصر وشعبها خلال أسبوع ( ای ينتهي في 30 يونيه )
            .
        </item>
        <item>
            - في 3 يوليو تم عزل الرئيس محمد مرسی و تسليم السلطة في اليوم التالي 4 يوليو لرئيس المحكمة
            .
        </item>



        <item>صدر دستور جديد في يناير ۲۰۱4 م بعد الاستفتاء عليه وبناء عليه جرت انتخابات الرئاسة على مدى ثلاثة أيام بين مرشحين اثنين فقط المشير عبد الفتاح السيسي بعد أن قدم استقالته من وزارة الدفاع والسيد حمدين صباحي ، أعلن بعدها فوز عبد الفتاح السيسي بالرئاسة ، و بهذا بدوت صفحة جديدة في تاريخ مصر الحديث بعد ثورتين متتاليتين : ۲۵ يناير ۲۰۱۱م و ۳۰ يونيه ۲۰۱۳ م ووضع مصر على الطريق الصحيح لتطبيق الديمقراطية و تغليب مصالح الشعب و تحقيق التقدم والنماء و الرفاهية .
        </item>



    </string-array>
</resources>